裘千仞同其他四絕比,實力如何?

如果佢有去第一次華山論劍, 實力係咪平其他四絕??
至於廿年後第二次華山論劍, 其他四絕係咪已經勁過佢

關你咩事

高過你

不了
靖哥哥都秒殺佢

從來都係低四絕至少一個級數

淨係睇郭靖打到佢就知廢啦

最多咪英姑lv

咁渣

裘千仞比金輪法王打死架嘛，舊四絕就同金輪法王戰平

舊四絕=金輪法王>裘千仞

金輪最後應該比四絕勁

裘千尺果陣應該好耐冇練功，冇晒霸氣

打錯，裘千仞

唔係同一個level
而且佢好似係自知唔夠打先唔去第一次論劍？

周伯通>楊過>郭靖=神鵰後期金輪>四絕>鐵掌

連登仔>>>>周伯通>>>>>>>>>>>>>>>>>all

周伯通有咁勁架咩

周伯通識哂 九陰真經 雙手互搏

敦靖都識吖

傷心楊過>郭靖

其實我覺得黯然銷魂掌打唔過龍象般若功

事實係黯然打撚爆金輪

印象中郭靖好似輸比金輪wo

周伯通未必強過楊過/郭靖，周伯通年紀太大喇，最後一次同楊過切磋果陣講過佢體力不支，如果楊過死守周伯通輸緊架

金輪既實力好古怪架，未練成龍象第十層之前同舊四絕戰平，練成左之後都係差唔多

郭靖嗰陣狀態唔好，好似係

新舊四絕應該都同level

新舊都仲企係度既黃藥師同一燈，但狀態最好時期既楊過同郭靖都冇同佢地打過

你可以話郭靖同楊過練過九陰真經，
但應該level升到四絕水平，未必過到四絕

但周伯通一定係最勁果個
中神通同佢一齊練功，仲學埋左右互搏

BTW,裘千仞車尾燈都見唔到

金輪識練功，四絕都唔會淨食花生唔練
老頑童直情練到反老還童

一燈應該弱過東邪，救黃蓉浪費左好多年功力

聽聞我係第二次論劍勁過黃老邪同老乞兒

btw其實都要睇邊個時期 但裘千仞應該始終追唔上四絕

應該差唔多
我反而想知張無忌同張三豐邊個勁啲
仲有段延慶點解可以大勝慕容復
但慕容復唔會差喬峰太多
但喬峰都有講過自己可以一個打四五個段延慶
姐係喬峰等於十個慕容復

總係覺得故事特登設定一個無機心又有點幼稚嘅人做最強 係有寓意
用盡心計學識天下武功既人 總係不得要領

差好撚遠喎師兄

同埋蕭峰唔可以用正常邏輯去諗架，金庸比左外掛佢架，無論實力高低都會係蕭峰贏架，可以自己搵下「超級契丹人」

「許多強敵內力比他深厚，招數比他巧妙
但一到交手，總是在最要緊的關頭，以一招半式之差而敗了下來
而且輸得心服口服，自知終究無可匹敵，從來沒人再去找他尋仇雪恥。 」

但係龍象第十層吹到唔知幾多年無人練成過架嘛，結果金輪練成左之後好似都無乜得別

同主角打既後果

新修版改左冇左呢段文
點解我話喬峰唔勁得過慕容復太多
係因為游坦之輕易比喬峰擊敗
但加埋慕容復就打得贏喬峰

同埋真係好奇怪 慕容復同丁春秋差唔多
姐係段延慶勁過丁春秋一截

周伯通最無機心, 但佢亦係最專著練武,
除左大絕之外, 自己都研究左好多怪招,
比起其他四絕可能佢用時間係武功身上係最耐最多,
王重陽要管住全真教, 東邪西毒掛住搶經, 七公同南帝都養生
兩次華山論劍期間練功最耐就係周伯通。

我建議你從新睇一次天龍八部
喬峰幾招之下收慕容復皮
丟下一句我大好男兒竟然與你這斯齊名
喬峰1個等於10慕容復

廢老一個 淨係係咁吐啖

我都建議你重睇

原來蕭峰見慕容復猛撲而至，門戶大開，破綻畢露，料想段譽無形劍氣使出，一招便取了他性命，萬沒想到段譽意會在這當兒住手，慕容復來勢奇還，雖以段譽出手之快，竟也不及解救那一筆之厄。但慕容復跟著使出那一招「大海撈針」時，蕭峰便即出手，一把抓住他後心的「神道穴」。本來慕容復的武功雖較蕭峰稍弱，也不至一招之間便為後擒，只因其時憤懣填膺，一心一意要殺段譽，全沒顧麼自身。蕭峰這一下又是精妙之極的擒拿手法，一把抓住了要穴，慕容復再也動彈不得。

玉女素心劍就收左佢皮

應該 周伯通>郭靖>=楊過=神鵰後期金輪>四絕>鐵掌[/quote]
降龍十八掌>黯然銷魂掌

尹志平(笑)

傷心楊過加玄鐡劍，再加小龍女啱啱死左嘅話係咪三部曲最強？

2個人加埋唔係1+1咁簡單
1個係易筋經1個係斗轉星移
2大神功
峰哥得18掌，定28
所以2個上一個唔夠做係正常

張無忌

郭靖咁多年前係鐵掌峰都係差裘千仞半皮
郭靖之後練左咁耐九陰真經，裘千仞真是已經同佢唔止差一皮
同理，四絕都一樣，係射鵰可能只差四絕半皮，同周伯通未被困桃花島咁上下啦
但係去到神鵰已經拉開距離
神雕我睇過兩三次，版本應該次次唔同
印象中金輪好撚勁，郭靖十八掌已經練到剛柔並濟，收放自如
但金輪竟然赢佢個馬鼻（樓上有巴打話佢狀態不佳，但我唔記得有此事）
之後楊過又收到佢皮，我當時已經覺得佢已經係天下第一人
話周伯通大於楊過我睇未必，佢識左右互搏、九陰真經，郭靖一樣識，但輸比金輪
郭靖一定是四絕級數，就算周伯通梗好打，我諗唔會勁過郭靖太多，因為佢地用既武功幾乎一樣
但佢赢唔贏楊過呢？
咁就真是存疑

張無忌果代啲人好廢，張三丰都有講過佢內力同楊過得比，姐係唔會勁太多

咁係因為慕容復豁左出去冇理自身先比喬峰抓到
如果有心顧及自身一定唔會俾人捉到

就有啲似喬峰第一次俾蕭遠山摑面唔留神避唔到 但第二次有心防禦就可以見招拆招

但郭靖喺蒙古大營度1打3
同埋邊度睇話金輪贏郭靖一個馬鼻

我記得好似係傳真教對過一掌，郭靖係金輪面前死撐，之後嘔血
利申：上一次睇已經多年之前，有能記錯

有可能記錯

雖然唔明個post點解開喺影視台 不過金庸小說 真係好正

龍象般若功
龍象般若功是金庸武俠小說《神鵰俠侶》中的武功，載於《龍象般若經》上，份屬密宗里至高無上的護法神功，共分十三層，金輪法王是個不世的武學奇才，潛修苦學，進境奇速，將龍象般若功練至第十層。
其外功掌力強悍兇勁，具有十龍十象的巨力，每一招都重有千斤之力,威力無比。
連出家後法名慈恩的「鐵掌水上飄」裘千仞亦不敵敗亡。
曾在「絕情谷」中使用此功和周伯通的「空明拳」比拼內力，之後又在丈外與一燈大師的「一陽指」遙擊，可見此功威力極大。

原著中，這功夫循序漸進，本來絕無不能練成之理，若有人得享千歲高齡，最終必臻第十三層境界擁有【十三龍】【十三象】之力，只是人壽有限，密宗中的高僧修士欲在天年終了之前練到第七層、第八層，便非得躁進不可，這一來，往往陷入了欲速不達的大危境。

北宋年間，藏邊曾有一位高僧練到了第九層，繼續勇猛精進，待練到第十層時，心魔驟起，無法自製，終於狂舞七日七夜，自終絕脈而死。
金輪法王的【龍象般若掌】掌力可以跟楊過在大海中練成的【黯然銷魂掌】掌力相媲美。黯然銷魂掌、降龍十八掌、龍象般若掌三者的掌力不分高下。

法王自練成十層“龍象般若功”後，今日方初逢高手，正好一試，見周伯通揮拳打到，於是以拳對拳，跟著舉拳還擊。兩人拳鋒尚未相觸，已發出噼劈啪啪的輕微爆裂之聲。

周伯通吃了一驚，料知對方拳力有異，不敢硬接，手肘微沉，已用上空明拳中的功夫。法王一拳擊出，力近千斤，雖不能說真有龍象的大力，卻也決非血肉之軀所能抵擋。

但龍象唔夠黯然打

記錯晒

金輪第一次出場係英雄大會
同郭靖對左兩掌 比郭靖第二掌打到聲都出唔到

係囉
無乜人可以單挑贏到郭靖嘅降龍十八掌

同死左貂貚嘅呂布一樣

郭伯伯降龍18掌，九陰真經，左右互搏 射鵰神鵰 真係好正

出唔到聲 唔係因為金輪要威咩？
郭靖有後退缷力嘛

咪係囉 金輪高估左自己 唔退後比人打到聲都出唔到嘛 郭靖補刀佢死撚左啦

好似鐵掌咁咋嘛
佢地都無諗過係廢先無人練

慕容復真係好撚廢
枉佢老豆咁勁

新修版改左 話慕容博後生果時見到雁門關大戰嚇到瀨屎 自知自己遠唔係蕭遠山對手
係老左先慢慢追返個差距 應該係想合理返慕容復同喬峰兩個後生之間既差距 因為慕容家既武功早期係冇咁強

呢個時候金輪同郭靖算係平手啦

十六年後金輪專注練武功力大進
反而郭靖無再有咩奇遇，有進步但應不及金輪

楊過十六年後正常狀態<金輪
爆seed>金輪>=郭靖

楊過如果用重劍常態應該都會打爆金輪
同埋楊過常態都好打過金輪,只不過個時要睇住郭襄先打到咁狼狽

咁都廢，一掌大大力
唔小心掂到都死啊

其實唔關練咩武功事喎，蕭峰都無練過乜野神功丫

原著中，這功夫循序漸進，本來絕無不能練成之理，若有人得享千歲高齡，最終必臻第十三層境界擁有【十三龍】【十三象】之力，只是人壽有限，密宗中的高僧修士欲在天年終了之前練到第七層、第八層，便非得躁進不可，這一來，往往陷入了欲速不達的大危境。

北宋年間，藏邊曾有一位高僧練到了第九層，繼續勇猛精進，待練到第十層時，心魔驟起，無法自製，終於狂舞七日七夜，自終絕脈而死。
金輪法王的【龍象般若掌】掌力可以跟楊過在大海中練成的【黯然銷魂掌】掌力相媲美。黯然銷魂掌、降龍十八掌、龍象般若掌三者的掌力不分高下。

屌，咁寧願學降龍算，食幾餐飯，學兩集就攪掂

郭靖最勁架啦。又江南7怪又降龍又九陰真經又左右互博，射功內功又勁。又學埋武穆打仗。但係都唔明點解佢係鐵掌幫禁地會同垃圾楊康打成平手。

自己兄弟唔肯下殺手

俾黃蓉破左童子身

本身就話楊康天資好架啦 有其子必有其父 佢無遇到明師之嘛 歐陽峰教左佢瞬息千里即刻同郭靖打平啦

郭靖個處係大漠就比左佢七師父啦

成套劇都冇講過楊康天資好。但係郭靖就成日話自己蠢，但又不段領悟到九陰真經，連天材黃蓉都成日讚靖哥哥先係天資好

應該都係得周伯通勁過楊過，郭靖成日打仗應該冇咩點練，南帝出家之後都冇以前咁鍾意練，黃藥師同楊過一齊出場都冇咩特別表現

你咁講我又記得呢到
搞到我又好想重睇
Btw, 金輪練成十層之後佢地有冇再單挑？
唔知點解我會記得金輪好揪d

記憶中周伯通， 楊過，郭靖，黃藥師，一燈都勁過 金輪法王， 搞到好想重睇

楊過後期應該超越左黃藥師

主角黎計 成套金庸最勁係張無忌 第二楊過

唔計查小庸 皇宮大內侍衛

成套金庸？計埋笑傲江湖，天龍八部？

緊係令狐沖最勁

吓？佢窄窄地wo

笑傲最勁係東方不敗

記者 ：「金庸先生，你認為在你的小說中，哪一位主角的武功最高強？」金庸先生回答：「很大可能是張無忌。」
金庸先生回答：「張無忌集各家之長，應該比較全面。」一九九九年八月（香港報章訪談）

原文網址：

你睇咩撚野架大佬

武功最強性格最差
咁多個主角最冇個性係佢

段譽都屌打慕容復啦

睇過小說讀者唔會咁認為
明顯天龍武功強度遠遠勁過射雕三部曲

好多武功都失傳同係弱化版
六脈神劍失傳
天龍入面水大理姓段既都識既一陽指變左神功
好多神奇武功無晒
尤其係逍遙派
淨係返老還童既武功
已經屌打之後既年代

睇完個感覺
蕭峰點都勁過張無忌
金老自己唔覺得架咩

因為後期班老嘢已經70開外

因為佢ff自己係張無忌

咁張無忌啲招，之前朝代都冇出現過，可能係前無古人，後無來者

蕭峰只係有好勁既降龍十八掌
張無忌有乾坤+聖火+九陽....防禦力又高, 中左招仲可以自己療傷

傻的嗎 張無忌九陽神功無窮無盡 有乾坤大挪移連人地啲掌力都可以存埋一次過比番晒人
蕭峰係聚賢莊打到死咁濟
你話邊個勁啲？

Btw 上網睇過最舊版 張無忌識神龍擺尾 同埋做過峨眉掌門

連登仔半掌都捱唔到

楊過第一啦
睇楊過fans就知

尹志平同甄志丙邊個好打D?

所以話龍象勁唔勁真係好難講，但一定係性價比最低既武功

六脈神劍己經失傳，勁唔勁真係好難講，
但我覺得段譽如果認真練返幾年，又唔好成日婦人之仁，凈係呢招已經夠稱霸天龍，最多差喬峰少少。
條友仔仲有北冥同狗屎運，成日吸哂d高手内功。
如果佢潛心修煉返十幾年，出到黎四十出頭肯定天下無敵。

仲有招凌波微步

神鵰一開始係重陽宮呀霍都想溝小龍女果part, 金輪係唔係度？

唔知點解覺得射鵰時期既郭靖好廢

好似唔係到 所以金輪睇唔到霍輸
武林大會咪叫霍鬥郭

呀係喎無錯

論武功應該最勁
蕭峰見到段老弟招式
咪諗起阿朱係驚佢輸而犧牲

點知原來冇人識六脈
識嗰個又半桶水

重睇咗唔知幾多次

算係咁啦
話曬IQ負數

agger, 就係半桶水都咁勁先顯得佢既威力

大佬 六隻手指機關槍咁

其實只要搵人執下段譽啲基本功
已經屌打天龍99%嘅人
最多5年就真正第一
當然都要睇臨場點打 但純計能力

無心學點都執唔到

講功力虛竹都唔少野 三隻老妖怪過左百九幾年功力俾佢

胡師傅應該屌打五絕

金手指

佢唔叫性格差 佢係隨和姐
金庸講過3位主角

「這三部書的男主角性格完全不同。郭靖誠樸質實，楊過深情狂放，張無忌的個性卻比較複雜，也比較軟弱。他較少英雄氣概，雖然寬厚大度，慷慨仁俠，豪氣幹雲（其實他的俠氣最重，由於從小生長於冰火島，不知人世險惡，不會重視自己利益，因而能奮不顧身地助人），但不免也有缺點，或許，和我們普通人更加相似些。楊過是絕對主動性的。郭靖在大關節上把持得很定，小事要黃蓉來推動一下。張無忌的一生卻總是受到別人的影響，被環境所支配，無法解脫束縛。在愛情上，楊過對小龍女至死靡他，視社會規範如無物；郭靖在黃蓉與華箏公主之間搖擺，純粹是出於道德價值，在愛情上絕不猶疑。張無忌卻始終拖泥帶水，對於周芷若、趙敏、殷離、小昭這四個姑娘，似乎他對趙敏愛得最深

小說嘅天龍真係寫到好誇張，淨係鳩摩智係天龍寺果段，已經勁都痴線

略渣ga

張無忌有無限內力，九陽係純內功，直情比九陰既內功勁 N 陪，我覺得九陽同楊過既怒海練成既內功有得比。
張三豐都講過無忌既內功可以同郭靖楊過比肩。

真係蠢過豬

張三豐遇到郭楊二俠果陣仲係小朋友
小朋友覺得大人叻D而神化左舊人係好正常

我覺得佢單純姐，蠢又點練到神功

有咩app可以睇金庸？

好聽d叫單純

蠢 所以唔會分散注意力
而且又勤力 又有機遇學神功

我覺得係江南七怪唔識教姐 人地馬鈺認真教進步得幾快
仲有郭靖似係練內力勁過外功

張三豐係咪俾人吹大咗
係年紀大習武多年 所以內功深厚
同咪叫創教創武 一代宗師受人尊敬only
如果打 又唔覺佢吹到咁勁

同咪好奇怪
每本最強之人嘅徒弟都係垃圾
全真七子同武當七俠師傅都係故事最強
但佢地七個都好廢

武當七俠都唔係好廢姐 點都勁過全真個七個
淨係俞二都J 死人

一來唔識教 二來唔match
越女劍咁花巧 唔知要挽幾多個劍花
梗係降龍18掌 又簡單威力又大

七俠柒過七子
七子起馬保到命
但七俠俾人打到殘廢/中毒/死 真係無眼睇

比趙敏班人偷襲
直擊個肚都冇事仲要一掌拍爆對方天靈蓋都叫唔強？

Btw 全真教係倚天果時係咪收哂皮？

九陽係咪剋九陰？
我記得張無忌好似用九陽化左周芷若既九陰真經？

七俠點都一線
七子二線

神鵰尾比人多謝燒山 燒山好野

功力強弱差太遠

周芷若係九陰下卷速成
同全本九陽當然冇得比

俞二俠表演過徒手接子彈

七子上面點都有四絕、郭楊頂住
最多band one 尾

九陽應該同九陰同級
係睇邊個用 發揮到九陽/九陰幾多成功力
張本身就勁過周 咁佢用陽咪贏陰
即係冰同火邊個勁咁 邊面多咪可以滅對面

冇話剋唔剋
九陰道家
九陽佛家

我覺得冇話剋唔剋
係睇邊個功力夠深
周芷若嘅罐頭九陰一定唔及張無忌正宗九陽

七子班垃圾唔夠俠就圍圈圈

七子其實都唔弱
睇返最強果幾個可以吊打七子之外
都冇咩人打得贏七子
霍都達爾巴都唔係丘處機對手
郭靖都講過郝大通係江湖冇幾多個係佢對手

《神雕俠侶》入面，中年版郭靖，從頭到尾淨係隻揪過一次：對歐陽鋒。兩人互擊了一掌。當時金庸明寫了一件事：雖然當年華山絕頂，發瘋後的歐陽鋒已經天下無敵，但郭靖的進步速度，還是勝過了他，於是十來年後，兩人已經平了。

之後對全真派九十八人大陣，佢係一個人。
雖然金庸一直寫郭靖同金輪法王伯仲之間，但係，郭靖去蒙古大營救二武時，是一個人單挑金輪法王、瀟湘子、尼摩星和尹克西四個人。四個人佔不了他上風。外加蒙古數十萬大軍，圍他不下。最後係楊過要害他，扮受傷，等郭靖情急關心，先中金輪法王一掌。

通常 只守不攻 可以鬥幾件

好感動睇左頭三四頁都無人講XXX

楊過有腦 點同郭靖條傻仔

Thx bro,

小弟將金輪同郭靖調轉左，金輪先係嘔血果個
照咁睇應該係郭靖楊過掙第一

但張無忌曉救人

楊過正當盛年
老頑童接近100歲

明明樓主都特登點名問裘千仞
都係變咗大戰post
等睇令狐沖同石破天潮文

輕功而論同周伯通差唔多
更甚高過
應該都好過四絕
單睇武功就低過其他

雙雕拋開主角光環
郭靖一定第一
連載版《神雕》郭靖帶楊過闖蒙古大營嗰陣時，金庸咁寫【郭靖摧動掌力，心中暗感焦躁：「如此纏鬥下去，敵方只要再來一個好手，我便抵敵不住】。郭靖1人挑金輪、瀟湘子、尼摩星和尹克西4人，再多一個同級別好手，郭靖先抵擋不住，金庸可能覺得郭靖太強。於是三聯版時就刪咗呢句。
再有三聯版《倚天》中，【張三丰於剎那之間，只覺掌心中傳來這股力道雄強無比，雖然遠不及自己內力的精純醇正，但泊泊然、綿綿然，直是無止無歇、無窮無盡，一驚之下，定睛往張無忌臉上瞧去，只見他目光中不露光華，卻隱隱然有一層溫潤晶瑩之意，顯得內功己到絕頂之境，生平所遇人物，只有本師覺遠大師、大俠郭靖等寥寥數人，才有這等修為，至於當世高人，除了自己之外，實想不起再有第二人能臻此境界】。
跟住又係為防止讀者誤解覺得楊過弱了郭靖一籌，新修版中，金庸特地在大俠郭靖後面不嫌麻煩咁加埋【神雕俠楊過】五個字。
所以
楊過上限最大都係等於郭靖
冇可能超過

張無忌20歲已經天下無敵手 22歲已經退休
天龍三子計牌面係得虛竹有得打下

d人成日話法王配錯點
力量爆晒 但無咩技巧
事實上金庸成日旁白吹到佢點勁
但永遠出醜

配角係咁

中力威

那貴公子將信將疑，心想適才和全真眾老道斗了半日，他們也只一個天罡北斗陣厲害，若是單打獨鬥，個個不是自己對手，怎麼他們的弟子卻這等厲害，再向郭靖上下打量，但見他容貌樸實，甚是平庸，一身粗布衣服，實和尋常莊稼漢子一般無異，但手底下功夫卻當真深不可測

唔係郭靖全真教滅左門啦

居然有人幫柒子講好話
仲敢用七俠去比

咩啊講明係金輪個邊4個，個個都想爭工根本都唔係真心合作，所以郭先可以一打四

去到最尾救大哥擒耶律洪基果段已經講到虛竹同段譽哩兩條契弟融匯晒偷返黎既功力，蕭峰同其他主角點勁應該都拍馬比唔上逍遙三老/鳩摩智+一堆二線功力

所以最強主角一定係段譽同虛竹鬥，而虛竹仲有成個靈鷲宮石壁比佢慢慢練，新版仲攻心計派埋個侍女嫁比段譽 計埋心理層面應該係虛竹大勝

金輪法王同郭靖嘅實力對比，最令人垢病就係蒙古軍營既旁白。
睇原文：「二人若是單打獨鬥，非到千招之外，難分勝敗，再加上 瀟湘子和尼摩星兩個一流好手相助，法王本來不難取勝，只是郭靖的降龍十八掌實在威力太強，兼之他在掌法之中雜以全真教天罡北斗陣的陣法，鬥到分際，身形穿插來去， 一個人竟似化身為七人一般；又因他一上來便將尹克西打傷，這一下先聲奪人，敵對的 三人先求自保，不敢放手攻擊，是以雖然以三敵一，也只打了個平手。」
呢段說話，可以作為一種解釋，在「只是」二字後面既條件都除去既情況下，即係郭靖掌力唔可以太強，又唔可以用陣法，金輪方能「非到千招之外，難分勝敗」。咁樣千招不敗，有咩意義？
郭靖喺神雕近似於《倚天》中既張三丰，既係正派力量龍頭，又係主角（楊過、張無忌）成長既精神導師。
當然，郭靖喺神雕給出既定位，就非常高。在故事剛開始，就通過同歐陽鋒既對比，將他排到天下第一。幾次出手，都是乾淨俐落既碾壓姿態，除咗身背楊過既情況外，其他時間，連下風都無落過。
金庸對他根本推崇備至。
金庸喺某個場合都講過「郭靖可能是武功最好的男主角」「郭靖為國為民，我很佩服的」。

达尔巴和霍都的武功与郝大通等在伯仲之间，虽不及丘处机、王处一的精湛，但也决不致只一招便给掷开。

我就覺得郭靖勁過楊過嘅
郭靖練晒成本九陰，楊過剩係練左王重陽刻喺古墓嗰part
郭靖識左右互搏加天罡北斗陣，楊過得一隻手加一隻衫袖
你話楊過識自創武功，其實郭靖用九陰真經總綱都可以自創到武功
你可以話傷心版楊過可以同郭靖打下，但見返小龍女嘅楊過就真係一定唔夠打

楊過啲性格其實好扭曲，童年陰影同一直誤以為佢老豆係好人

點都經過金輪法王自己一個

我都覺得應該係勁啲
只不過呢段證明唔到

我覺得佢比較似現代人

係
你聽我解釋先啦.jpg
應該搵返楊過

楊過係無敵
就算佢見番小龍女招黯然銷魂掌廢左一半
當佢係生死關頭 諗起以後見唔番小龍女
招大技又勁番
你話佢點會輸

以一敵四喎，仲有佢深入虎穴，咁多蒙古大軍

好耐冇金庸POST

好耐以前高登仔話龍象般若功係最唔值得練既內功
又要幾十年先略有小成
練成左又唔夠有奇遇既人打

虛竹段譽先最勁

仲有練完個額頭好似會凹左？

合作4人＞郭=不合作4人＞金輪？

有段講佢兩個一齊飛去救 蕭峰
描述佢兩個嘅速度 同內力 曠古爍今

同意

我鍾意郭靖 令狐沖 多過楊過 張無忌

一個練仙一個吸左咁多人內力加六脈
我點都係覺得佢兩個接近最勁
除左d神人

竹虛屌打所有人～

點解會有人覺得楊過>周伯通

傷心版楊過vs周伯通，只係打成平手無結果
情況係：
1.老頑童要雙手先應付到黯然
2.老頑童留手引楊過出多幾招黯然
3.楊過只係肯出幾招黯然吊癮
4.打耐左老頑童年老唔夠氣

兩面都留手，講唔上全力
而且最後華山論劍亦快速帶過「中頑童」

點樣計最多都係平手，唔係楊過>周伯通

北冥神功 吸昇大法 根本開外排～

掛

我唔知點解覺得楊過好煩膠

有冇諗過係因為七子太柒冇人識/太廢，d勁人見佢地太屎費事搞佢地

因為過多幾年
老頑童可能老人癡呆

首先，金庸筆下角色應以時序分武功高低
因為年代較久遠有較多幻想空間 相反較近代既人會貼地啲

例如
天龍八部果個時代，就連阿朱呢個咁普通既女仔都識點穴既功夫，反而去到近代啲 陳家洛使出點穴已經好勁

天龍八部直頭痴線到換眼都得

其實咁諗都好合理，好多時傳授武功都講機緣 有好多勁既神功都會就咁流失左，可能搵唔到傳人

理論上 係金庸世界 時序愈前 武功應該愈勁

所以喬峰 段譽 虛竹 三子先係最功

一個咁老（反老還童係比喻即）
一個壯年
打和當楊過輸啦

阿青(笑)

唔係唔同意
但係咁計袁承志果堆咪好廢？
明末清初喎

咁講周伯通老咁多,練功多咁多年
打和當周伯通輸喇

竟然話慕容復同蕭峰差唔多
慕容復被人撚狗就有份
慕容博同蕭峰父子差唔多水平 佢個仔就完全唔入流

一於打和

條撚樣要扮勁 企原地唔卸力呀嘛

以整體黎講係冇錯 但個別例子唔一定

e.g 張無忌 東方不敗

張無忌係倚天係超班，武功係劃時代
好難用成個故事d武功能力比較

如果唔計性格，大家唔識大家，而大家都係最強狀態時，又係生死相搏既情況下，係咪爆seed楊過最勁

你計神鵰 定係計曬全部小說

所有

應該唔係 佢係神雕係咪最好揪都有爭議

虛竹應該係內力第一，功法唔夠段譽黎，
喬峰就實戰經驗搭救，而且佢身為丐幫幫主，其實唔止降龍廿八掌(丐幫到佢手先精簡到十八掌)，對戰時用死一種武功邊夠人黎

主角應該係石破天

最強門派：逍遙派
最強武功秘笈：易筋經
最強男主角（武功）：黯然楊過
最靚仔男主角：
最型男主角：蕭峰定令狐沖
最強女主角（智力）：黃蓉
最索女主角：小龍女定王語嫣

仲有無選舉

仲有打狗棒法 同埋部分少林心法外功，內力都勁

佢黯然狀態有邊個夠打

論武功
虛=段>蕭
論真打
蕭>虛>>段

射鵰三部曲天龍 笑傲 呢五本最好睇 不過暫時個post仲未有人講笑傲

我覺得石破天係有爭議

同意 岩岩睇晒頭4本，笑傲以前已經睇左好多次

究竟你想問係所有角色定剩係主角?

所有 好想知，但大前提一定要有d假設先

講笑傲又變左潮文post架喇

我覺得係 掃地僧， 獨孤求敗

最佳臭雞：王語嫣

你屌唔屌啊

佢入邊人物關係性格 好寫實 真小人偽君子

可唔可以講下掃地僧點勁 好似無咩筆墨寫到，剩係見佢秒左慕容博同蕭山

小師妹 大師哥

可以秒兩個神級人物喎

咁有登場既應該係掃地僧 , 唔計既獨孤求敗都有份

但情節入面兩個好似束手待斃咁

仲唔夠？

如果剩係主角呢

楊過最強狀態係重劍狀態
所以佢先會覺得自己冇帶劍係好托大
用劍嘅話佢應該有得同郭靖打

秒殺蕭遠山, 慕容博兩個頂級人物, 硬食蕭峰全力一掌剩係吐啖血, 你話勁唔勁?

有武器應該贏啦

石破天都係勁到癲

佢當代冇乜高手 除咗島主
而佢又冇乜對手

如果有人係佢面前強姦小龍女,佢應該係全世界最好打

尹志平先係人生贏家

(笑)

佢打死左蕭遠山同博之後攬住佢地兩個走，蕭都好似追唔到
仲有無記錯蕭一野降龍打過去都比一道無形既牆化開哂
同埋蕭遠山入去偷書每一分每一秒都比僧睇住，但係蕭遠山都發覺唔到，到僧講比佢聽佢都唔信，因為以佢既功力應該覺得無可能發覺唔到僧既存在

記憶中 蕭峰 勁過慕容博蕭遠山
蕭峰用盡全力打掃地僧個肚 掃地僧都冇死

好難講
始終楊過未學過九陰真經級既武學
古墓版係殘缺版
佢接觸個嘅準五絕級武學
只有蛤蟆功、彈指神通同埋玉女心經

蕭峰未必勁得過 冇乜正面交峰

咁金輪拎武器鬥郭空手 咁邊個贏

依三個真係最癲

講下女得唔得 大家覺得邊個女角最正
唔知點解覺得天龍入面木婉清好撚正

金輪法王正正係蕭峰嘅極端相反
明明內功外功嘅配套唔差
實戰成Pat屎咁

仲有打狗棒法
其實玉女心經除左玉女素心劍仲有咩招

睇過石破天快過飛機潮文未

求文 剩係睇過令狐沖

掉返轉係咪呀
係話郭靖俾金輪震開左，金輪企原地，似係郭靖輸左半步但係實則金輪要face唔郁但受左內傷

但係傻撚左呢

你睇李莫愁都知
李莫愁比東邪秒殺
但係同金輪法王可以打好耐
金輪法王基本上剩係得個力大

逍遙派祖師呢

搵唔返
不過搵到條link仲勁

有冇人傾下令狐沖 風清揚 東方不敗 金庸寫完天龍八部之後 竟然仲寫到笑傲江湖， 自己突破自己

佢本來應該同郭差唔多
但劇情需要而犧牲咗
明明係一大奸角

打狗棒法佢得招式唔齊心法

呢個我覺得最出色係個哲學 無招勝有招
同埋偽君子 令狐沖被屈 呢個劇情

你諗下 潮文都係玩獨孤九劍
一講偽君子 一定諗起師傅

令狐沖j到我癲 偶像

佢應該淨係耍到 實戰用唔到

我睇個版佢心法都識埋
招式係洪七公教,心法係佢聽到黃蓉講

不過描述石破天救人個part又真係好誇張

令狐沖知道小師妹移情別戀果刻都好撚深刻

黃蓉隻抽贏左佢（唔係用計用智喎）

超級剎亞人咁

現實好多左冷禪岳不群

剛出道嘅楊龍都贏添

岳不群柒過左冷禪好撚多

最sad 最後死埋 仲要叫佢照住林平之

唔知當時金庸想暗諷邊個

未斷手既楊過同小龍女出玉女素心劍嬴唔嬴到郭

任盈盈

城府好深
左 都叫一代宗師

真係唔知 因為太bug 所以要出情花

郭靖仲無辜
16年後
我諗金庸都好難寫佢出手
於是16年後基本上係冇出過手
費事破壞實力平衡
郭靖最難得係冇高手包袱
可能長年久征慣戰
所以對掌後寧願退一步
金輪就拋唔開呢個包袱
所以就嘔血
Btw
如果大家都用武器
郭靖射箭就玩撚晒
金輪法王直情係反應唔到

林平之又係on9仔黎，好憎佢

最有情義女主角 佢同鹿鼎記雙兒我都好鐘意

因為郭係俠 係國家大義
最重要係 佢唔係主角

佢神射手 又識摔角 無敵
又識打仗

林朝英破晒王重陽武功，咁佢咪當世最強

不過神雕成日中毒真係好煩膠

一秒時速四百幾km
快過高鐵
乜都撞得死啦

條友個心諗得太多野

佢經歷造成
全家死 比人恰 師傅都係假
好難唔癡線

王重陽好似再反破晒，刻左係個棺材蓋到

破劍法啫 仲有童子先天功

根據林朝英先係5絕之首
王重陽唔係睇過九陰根本破唔到林朝英D武功

所以，石破天跨海救人的速度就是199.4/1.7=117m/s。相當於421km/h，是凌波微步段譽的20倍，是神行太保戴宗的12倍，是楚留香的6倍，是韋一笑的4倍。這已經不是能不能上高速的問題瞭，高鐵的速度才每小時300多公裡。

童子功先係無敵

最後小師妹到死都幫住林平之

郭靖應該點都勁過楊過
淨係雙手互搏已經好屈機
冇記錯小龍女一學完雙手互搏已經可以係全真寺群挑金輪幾條友
郭靖識咁多武功再加九陰真經ge內功
根本冇得輸

我中意任盈盈，小昭，射雕黃蓉，呀朱

小師妹對佢有情有義，但係佢完全冷血

左冷禪只係真小人

我覺得咁先好睇 但個心赤住赤住

小昭 不過小昭好慘囉

佢出無敵劍法wo

金庸都話最愛小昭 仲要係mixed

佢一出場個人都都有義氣，後來因為經歷性格先扭曲晒

咁係因為佢可以自己出玉女素心劍姐
不過個陣既小龍女應該仲勁過郭楊
佢真係一個係全真教打哂

九陰真經黎

有無金庸成人電影 好想j

可能自創一派武功仲要破鳩埋人地

小說大把

金輪國師蝦老弱婦孺先得，仲要係唔可以太好打，或者唔係最佳狀態嗰隻。遇到同級別高手就無贏過（五絕），遇到弱一級既高手，打得好吃力（鐵掌），遇到弱兩級既選手，勉強可以收拾（李莫愁、斷手前楊過）。

用埋自己老婆做報仇工具，好可恥 真男人報仇唔靠自己

因為小龍女咁岩套劍法要兩人用先無敵

你好憎佢

些牙d正既黎j下

可以

任盈盈真係冇缺點

明知令孤沖鍾意第個都幫佢果份胸襟

面皮薄

林平之同游坦之都好撚慘
金庸幫佢地改嘅名咩擺明玩鳩佢地
人生路一啲都唔平坦

洗乜要招式
撞擊都收你皮

我定型左佢個樣係

細細個睇好深刻

破壞晒我對故仔大boss幻想
冇乜嘢緊張感
好似睇愛情小說咁

記得睇過個唔知咩分析
話石破天輕功快過音速

之前有文章講過平之坦之

淨係記得小齊

因為笑傲主要唔係打～e個po講打～

死剩種，一個無jer, 一個無樣，最後兩個都盲埋

要jer定要樣

唔係話越後面d人越廢？
阿青1個人挑2000禁軍
後面都無人做到啦

感覺絕情谷先係終極boss

就算郭靖唔識玉女劍法
楊過都應該打唔贏兩個郭靖
因為按金庸ge講法雙手互搏可以將一個人ge威力變兩倍

無jer其實人生已完

應該只係招式上嘅兩倍，唔係內功
同埋楊過係玩無招勝有招
所以好難講

按道理就係

呂頌賢定任賢齊似令狐沖d??

十六年之約先係
生離死別

金庸改嘅名真係好正
岳不群
擺到明話你知佢唔係君子（君子群而不黨 ）
喬峰就話俾你知呢個身份係假嘅

呂冇咁正氣
任調皮一啲

不字輩好型

但林平之都叫報左仇 同埋都叫玩弄岳靈珊係股掌之中
游坦之就真係慘喇 被阿紫撚狗咁撚

有無手足有睇2017射鵰 就快j到虛脫

丁春秋 李秋水 天山童姥呢？

一燈果到跳得好快，cut左好多

我未睇到咁後，琴晚先開始 黃蓉同穆念慈

楊過如果無斷手，都同書入面際遇一樣學識咁多，係咪屌打哥時期所有人

一個就冇撚用
一個就有撚都冇得用

所有女角都好正，李萍，韓小瑩，梅超風

我諗佢武功同佢嘅情緒係成正比

瑛姑都好靚

狄雲又真係敵人如雲
全世界都想佢死

支那g

連城訣啲情節好慘

真實改編

故仔個個都話叫做有個好結局
真實嗰個就.......

依家啲網絡小說深度
同金庸真係冇得比
金庸係真正出口成文
每個名都有意思

我覺得不能咁睇
網絡小說=以前毫子小說 追劇情 求過癮

金庸最開頭係報紙連載係咪又係咁

報紙同街邊已經唔同level

講天份邊個最高

清華大學圖書館儲起晒所有報紙連載版嘅剪報
之前特登飛去北京睇
連載版笑傲江湖
暗示過
葵花寶典係王重陽同林朝英一齊寫

石破天

張無忌=果然翁。
剩係counter人地叻，你一下秒唔到佢咪等比佢反擊收皮。

另外女人計 小龍女定黃蓉好打d，成日覺得小龍女係花瓶。

巴打係狂迷

其實段譽識嘅武功
例如凌波微步 虛竹係咪都應該識
佢都做咗教主 要揾嚟學唔難
同時凌波微步100%閃避率
已經唔洗理你攻擊力 你都打唔中
咁計係咪
虛竹=段譽(兩個都凌波 分唔到勝負) > all

不過你話果然翁係咪勁又真係唔係。但佢血厚可以counter哂好多大招

乜嘢文字 令你覺得 有暗示？

明明係張無忌屌打曬佢地

石破天係幸運值最高，唔係天份

好難想像王重陽會寫出要自宮呢類條件既內功

情況好似九劍vs九劍

網上都有文講

世界大戰，正式開始！

令狐沖險勝武當沖虛道長，咁張三豐，張無忌 一定勁過沖虛道長呢個後人好多 所以 令狐沖應該不及 張三豐張無忌 郭靖楊過

小龍女，自己識出玉女素心劍

任盈盈，金庸武俠小說《笑傲江湖》女主角，於第十三回「學琴」登場。日月神教教主任我行獨女，東方不敗奪權後尊為「聖姑」。

盈盈是個複雜的女子。她乖戾狠辣卻又靦腆溫婉，柔情款款，雍然大度，善解人意。容貌絕色，如仙人白玉，秀麗脫俗，明艷絕倫。傾心痴戀於令狐沖，卻始終端莊守禮，不忘孝道，不負情義，自傳琴而致知音，由知己終成伴侶。極擅音律，能一人琴簫分奏艱深奧秘的《笑傲江湖》曲。金庸評其為最理想的妻子。

她背負重傷垂死的令狐衝上少林寺，拚卻一死求換《易筋經》救情郎性命的情節是書中的一條重要暗線。

令狐沖，任我行，向問天等人與日月神教教主東方不敗生死搏鬥處於下風，任盈盈機智襲擊楊蓮亭，從而扭轉戰局。助任我行奪得教主之位。

頓了一頓，緩緩說道：「這部『葵花寶典』，武林中向來都說，是一雙夫妻所合着。至於這一對前輩高人姓甚名誰，已是無可查考，有人說，男的名字中有一『葵』字，女的名字中有一『花』字，所以合稱『葵花寶典』，但把多半也只是猜測之詞。大家只知道，這對夫妻初時恩愛甚篤，後來卻因故反目。這對夫妻撰作『葵花寶典』之時，年方壯盛，武功如日中天，反目之後，從此避不見面，而一部武功秘笈，也就分為兩部，歷來將那男子所著的秘笈稱為干經，女子所著的稱坤經。」
令狐沖道：「原來『葵花寶典』分為乾坤二部。晚輩今日是首次得聞。」方證道：「經分乾坤，那也只是武林中某一些人的說法，也有人稱之為『天書、地書』、『陽錄、陰錄』的，總之原書上並無標籤，任由後人隨意稱呼了。二百餘年來，事情也十分湊巧，始終並無一人同時讀通了乾坤二經，將寶典中的武功融會貫通，若說沒有機緣，卻也不然。百餘年前，乾坤二經都曾歸福建莆田少林寺下院所有，其時莆田少林寺方丈紅葉禪師，乃是一位大智大慧的了不起人物，依照他老人家的武功悟性，該當通解乾坤二經才是，但據他老人家的弟子說道，紅葉禪師並未通解全書。

上網睇到

我都覺任盈盈最正 不過人大左 覺得呢種人現實冇可能遇到

金庸曾言，張無忌有很大可能是主角中第一。但張無忌在萬安接人比石破天差遠了。

原文：「海船不住向岸邊駛去，忽然間一聲呼叫，從懸崖上傳了過來，眾人齊向崖上望去，只見兩個人影，一灰一白，從崖上雙雙躍向海中。石破天遙見躍海之人正是史婆婆和阿繡，這一下驚喜交集，實是非同小可，其時千鉤一發，那裡還顧到去想何以她二人居然未死？隨手提起一塊船板，用力向二人落海之處擲將過去，跟著雙膝一彎，全身力道都聚到了足底，拚命撐出，身子便如箭離弦，激射而出。他在俠客島上所學到的高深內功，登時在這一撐一躍中使了出來。眼見船板落海著水，自己落足處和船板還差著幾尺，左足凌空向前跨了一大步，已踏上了船板。當真是說時遲，那時快，他左足踏上船板，阿繡的身子便從他身旁急墜。石破天左臂伸出，將她攔腰抱住。兩人的身重再加上這一墜之勢，石破天雙腿向海中直沉下去，眼見史婆婆又在左側跌落，當下右掌急探，在她背上一托一帶，借力轉力，使出石壁上『銀鞍照白馬』中的功夫，史婆婆的身子便穩穩向海船中飛去。」

從眾人只看見兩個人影，和石破天「遙見」這兩個字可以估計當時距離應該在500米*左右，武俠高手視力遠高於常人，二人落海的懸崖距海面最多幾十米，人體自然下落到海面大概用時兩秒，石破天在空中接住說明他用時大概一秒，也就是速度500m/s，1800km/h，1.8馬赫，F22戰機的速度。速度高於東方阿姨的180 km/h。所以東方阿姨和他打並不佔速度優勢。加速度方面，距離是500m，所以去到250m就要減速了，由0到250m只用了0.5秒，根據s＝a*(t*t)/2，250=a*（0.5*0.5）/2，a同樣等於2000m/s2和東方阿姨一樣。

張無忌是站穩了接，而石破天不光是在水裡，還能接住從懸崖跳下的人，不只是一人還是兩人，在這情形下如此接人，那是違反物理定理的！真神人也！因其生世不明，我估計他也是來自克利普頓星(planet Krypton)的超人。既然是非人類，就可以違反物理定理，打敗遵循物理定理的東方阿姨就不出奇了，武功最高的人也就只能是他了。

我都覺識武功既好難遇到

唔計太玄經
淨係羅漢伏魔神功
已經持平易筋經同九陽神功

太完美，現實唔會有

任盈盈雖然貴為日月神教聖姑，地位僅次於教主東方不敗，從小被奉若公主。她受盡眾人阿諛、寵溺，又看遍了黑木崖上種種卑鄙、骯髒、無情、寡廉之事，卻是出淤泥而不染，毫不沉溺於名利、諛詞之中。寬宏大度、淡泊名利，有著大小姐尊貴的氣質，卻無大小姐嬌貴蠻橫的脾氣。任盈盈對政治權力並不熱衷，頗具有隱士性格，寧可隱居洛陽綠竹巷，也不要神教中的阿諛諂媚。金庸在笑傲後記有中寫道：「令狐沖是天生的隱士，對權力沒有興趣。盈盈也是隱士，她對江湖豪士有生殺大權，卻寧可在洛陽隱居陋巷，琴簫自娛。她生命中只重視個人的自由，個性的舒展。唯一重要的只是愛情。」

日月神教上下都與她交好，神教手下的江湖群豪，見了盈盈，無不大聲歡呼「聖姑！聖姑！」，一齊躬身行禮。對盈盈又是敬畏，又是感佩。得到那麽多尊崇，據她自己說是這樣的：「每次都是我去（向東方不敗）求情，討得（三屍腦神丹的）解藥給了他們……他們來向我磕頭求告，我可硬不了心腸，置之不理。」

不過身為魔教中人，任盈盈仍然有其心狠乖戾，不容冒犯的一面：被手下發現與令狐沖在一起，就立刻把他們流放荒島；在令狐沖制住岳不群後，給岳不群餵食三屍腦神丹。（令狐沖嘆了口氣，心想盈盈出身魔教，行事果然帶著三分邪氣，但此舉其實是為了自己著想，可也怪不得她。）

在黑木崖奪權時，愛人與父親的性命岌岌可危之時，能夠另謀良策，不貿然加入戰局，轉而攻擊楊蓮亭；思過崖山洞中一片混亂，只有盈盈想到要躍往高處，脫離險境；足見其冷靜機智。

機巧體貼地幫助令狐沖度過許多難關。例如為了免去令狐沖統領恆山派眾尼姑的尷尬，便預先命左道人士組成後來的恆山別院；在五嶽併派大會上，指使桃谷六仙妙語連篇，免於被岳不群欺騙利用；類似此溫存細心的場面時有所見。

每當令狐沖話中稍帶不正經，任盈盈便滿臉紅暈，伸手便打。任盈盈也頗好面子，因為自己戀上令狐沖，鬧的武林皆知，她更是又羞又惱。

任盈盈願意不計利害付出真愛。當她愛上令狐沖時，正是令狐沖人生最失意、最落魄潦倒的時候，盈盈卻深深為令狐沖苦戀岳靈珊的真情所動。為了這份不知能否得到回報的愛，她還是甘願為令狐沖捨身少林，在為他做了那麼多事之後，令狐沖仍心繫岳靈珊，她卻什麼也不說，只是耐心的一直等候下去，無悔的付出。

m男坦之

石破天應該係十四部入面唯一融合到陰陽屬性內力既人?

虛竹呢

法王同郭靖唔係平手咩
只不過法王死忍 郭靖就直接吐血
之後楊過遇到法王見佢死下死下 就傳內力畀佢嘛

四俠比張無記秒殺😂🤦🏻‍♂️

咁六脈神劍反唔反到？

楊過係成本神鵰入面都係幫緊楊康還債

金輪練左唔知咩第十層之後實力已經係之前十倍
四絕點打？

我覺得

楊過=>金輪>>四絕

金輪呢個時刻仲可能輸比郭靖小小
但係神功大成之後實力幾倍咁上
郭靖點打？

金輪練完之後都要同做左和尚既裘千仞都要打一日一夜先打到裘千仞就死

佢老豆其實唔係咩大奸大惡
係比人教壞+走投無路

講真金庸14本天書之中，令狐沖一定最屈 依家美國國防部都係參考令狐沖招破箭式製造愛國者導彈防禦系統 講降龍18掌佢又話有破掌式 講玄鐵劍佢又話有破劍式 講內力佢又話有破氣式 講鷹眼佢又話有破箭式 講ironman佢又話有吸星吸哂佢D能源

講x博士佢又話令狐沖冇招冇式X博士都讀唔到佢心

如果你以為磁力王應該贏既話，SORRY，你應該重睇一次笑傲江湖 根本冇得贏，你搵金屬掉令狐沖佢有破箭式 你開槍射佢佢都有破箭式 核彈佢都有破箭式 近戰佢有吸星， 一掂到你就玩完 仲有你冇以為生化武器可以搞掂佢，佢有易筋徑backup，一轉身咩毒都排哂出黎。

咁你話襯令狐沖沖緊涼冇劍個時偷襲佢就OK，錯!!!! 令狐沖既外掛易根經練到登峰造極，應該有模枋掃地憎既身法同氣場等等 古時都係靠佢既氣場保護大家免受台風襲擊 李氏力場都係佢既弱化版

令狐沖係唯一一個可以係20世紀生存既劍客，神盾局都發明緊時光機，番去古代搵令狐沖加入avengers 超級撒亞人孫悟空都要行埋一邊

以後講邊個最好打post除左行運超人，叮噹，孫悟空，仲可以加埋令狐沖

蕭峰勁過佢老豆同幕容博啦
有段講佢追幕容博
落後十幾秒都追到
仲要出到掌

最鍾意許晴做既任盈盈

死忍同吐血個個都係金輪wo
郭靖退後「射」左d力

倪匡已經講過呢個point
其實咩叫'教壞'？
佢一路都以為自己係金人
阿爸阿媽都無話過佢聽事實
咁佢唔認自己係漢人好正常喎

老老豆豆
如果大家係楊康
會放棄王爺身份做翻平民?
仲要同金人老豆係真感情
親生嘅反而三唔識七
感情金錢都傾向金國 點放棄
如果放棄先真係無情無義

但係王爺害死佢親身老豆
所以楊康最後都嬲鳩左王爺
佢都唔話得 唔算大仆街

最後想殺蓉兒，被沾上 歐陽鋒劇毒嘅刺蝟甲拮死

可能記錯
記得係法王攞咗彩 但係傷啲
個個以為郭靖唔夠抽

比我都殺啦
比佢爆大鑊真係渣都冇

居然咁多頁先有潮文
以石破天既內功，武功應該無對手
唯獨係最尾親生父母都無認返佢個度睇到有啲心痛

幾有意思 楊鐵心玩槍 而楊康死喺鐵槍廟

只能説楊康係正常人品格 唔覺係衰人
係佢嘅身世令佢有咁嘅生活決定 無計

不過係當時黎講就係衰人

我覺得冇兩倍，同CPU超線程一樣

九陰真經算係陰陽屬性嘅
九=陽，九陰就包晒陰陽

睇返前面有人話九陽剋九陰真係笑咗

狗雜種

九陽先係陰陽並'制'經

講到咁白都唔認佢咩?

本身九陰唔係, 但郭靖係神鵰都明白陰陽並濟

你點睇得出羅漢伏魔神功同九陽易筋睇齊?

agger

一定係年代久遠越勁 屌你老味淨係招六脈神劍已經成個bug咁 北宋已經有機關槍
仲未講個隻濕鳩虛竹扑完野就有百幾年功力上身
蕭峰飲完酒屌打丁春秋+游坦之
同埋最on9一定係隻掃地閪氣場屌你老母以為睇緊高達

至於樓主問嗰單 射雕咪講左原本有資格去華山論劍 但唔撚洗審一定陪跑 低半個檔次到以佢同周伯通輕功追左咁耐黎睇

阿ching呢佢算唔算無師自通
十幾歲妹妹仔同隻猿猴玩下玩到無敵

楊康係射雕係咁害郭靖，楊過就係咁比郭芙累 跟本就係袋父還債

楊康歐陽鋒父子，仲有幾個反派， 係咁狙擊郭靖黃蓉， 講講下又想睇番射鵰神鵰笑傲

楊康想攞埋郭靖條命喎
仲要殺佢班師父呢
講到人之常情要原諒咁

綜合而言 天龍三兄弟 天下無敵，此 post 被騎劫，講咁耐都沒人講番正題 鐵掌功

江南七犬同丘處機都係死教畜

記憶中射鵰最後 歐陽鋒＞ 郭靖= 黃藥師=洪七公 =一燈大師＞ 裘千仞

包惜弱舉目無親、孤身一人，別無選擇只得委身於完顏洪烈，接著便生下楊康。以完顏康之名在金國成長過著衣食無缺的小王爺生活，雖非親生但極得完顏洪烈疼愛。

丘處機因和江南七怪有十八年之約，要找到郭楊二家後人並授以武功一較高下，在找到楊康後便在金國王府內住下並傳授其武藝，性格爭強好勝的丘處機一心想贏十八年之約的賭局，而忽略了品德至上，武功次之的觀念，故未對楊康的人格多加注意。日後楊康結交江湖上三教九流之輩，並向躲藏王府的「鐵屍」梅超風學習「九陰白骨爪」但只得皮毛。生父楊鐵心和母親包惜弱相認之後遭完顏洪烈苦苦相逼，雙雙自盡於楊康面前。楊康雖自此確定身世，卻難以接受自己身為漢人布衣的事實，不但富貴榮華成泡影，江湖際遇又遠不如郭靖，始終無緣覓得高人為師，要錢沒錢要武功沒武功的情況下，開始妒恨將他強拉回中原失去一切的郭靖，遂接受完顏洪烈勸誘回頭認其為父，意圖幫助金國統一天下，妄想有朝一日可以登上金國太子之位。

此後楊康多次遊走於漢人及金人的身份之間，為達目的不擇手段。他為救穆念慈而偷襲殺死歐陽克，並順水推舟拜「西毒」歐陽鋒為師，和多次陷害義兄郭靖和黃蓉二人，然而他的陰謀卻屢次被武功了得的郭靖和機智聰穎的黃蓉阻撓。

穆念慈後來失身於楊康並懷有他的孩子，但穆念慈在發現楊康行事歹毒後與他斷絕往來，之後孩子由郭靖取名為楊過，字改之。

楊康又在桃花島上痛下殺手，和歐陽鋒一起殺死「江南七怪」中的朱聰、韓寶駒、南希仁、全金發和韓小瑩，並且嫁禍給「東邪」黃藥師，意圖挑起江湖紛爭好從中得利。不過後來在嘉興王鐵槍廟內，被黃蓉揭穿其殺死歐陽克，嫁禍江南七怪之死於黃藥師一事，企圖以「九陰白骨爪」殺死黃蓉滅口，但先前黃蓉在桃花島察看江南七怪屍首時，被中了歐陽鋒蛇毒的南希仁臨死前一掌擊中，蛇毒殘留在身穿的軟蝟甲之上，楊康不偏不倚正好打在同一位置而誤中蛇毒。

毒發後楊康神智錯亂、面目猙獰且語無倫次，時而清醒時而發狂，連疼愛楊康的完顏洪烈都被嚇到棄他而去，後來毒氣攻心抽蓄身亡。死後慘被棲息廟宇附近的一群烏鴉啄食屍身，所有的烏鴉也全都同他中毒而死，殘餘遺骸最後被郭靖埋葬在廟外，墓碑由丘處機所立，墓碑上刻有「不肖弟子楊康之墓， 不才業師丘處機書碑」，以彰師徒兩人其過。

三十六年後，在《神鵰俠侶》中，其子楊過從柯鎮惡等瞭解他父親奸惡卑劣的過去後，請託柯鎮惡將丘處機所立的墓碑撤去，換上新的墓碑，上刻「先父楊府君康之墓，不肖子楊過謹立」。

穆念慈十三歲時在汴梁一家客棧因與義父助兩名受傷的丐幫弟子，幾個月後意外在信陽一間破廟由「北丐」洪七公傳授「逍遙遊」。

十八歲時因屆適婚年齡，故楊鐵心舉行比武招親，結果穆念慈敗給楊康，不料楊康存心調戲穆念慈，得勝後拿走了她的繡花鞋。穆念慈雖遭羞辱但仍傾心於楊康。楊鐵心和包惜弱相認後，又認回故人之子郭靖，就重提指腹為婚之事，欲將穆念慈嫁給郭靖，但穆念慈已愛上楊康，且郭靖亦已愛上黃蓉，此事便不了了之。

當她見到楊康在陸家莊被擒時，楊康叫她找梅超風來救自己，可是當她找到梅超風時，卻被好色的歐陽克捉去，直至郭靖等人擊敗歐陽克，才在一個棺材中找到她。在牛家村傻姑的店子中遇到楊康和歐陽克，歐陽克存心輕薄穆念慈和程瑤迦，楊康一怒之下用斷槍頭襲殺歐陽克。之後穆念慈跟著楊康到鐵掌峰，二人情不自禁發生關係。後來穆念慈一心為父報仇，卻被楊康一再阻撓她殺完顏洪烈，看清楊康卑劣本性的穆念慈傷心地離開他，從此未再見面。

後來穆念慈發現自己懷了楊康的孩子，為了去世的義父，也不願意楊家血脈斷在楊康身上而生下楊過，含辛茹苦扶養孩子長大，母子倆在太湖相依為命。到了楊過十一歲時染病去世，被楊過葬在鐵槍廟外。

張無忌可以儲埋人地幾下大絕再一炮過反擊，例子有光明左定右使識佢內功個場。
後期玩埋聖火令同太極，根本無得打 。
講內功佢有無敵既九陽神功，講怪招佢有聖火令，講埋身有太極同你玩圈圈，再加埋大羅移令你自己打自己，點玩 。

打狗棒

書有講 五絕佢有其中四個既武學 再外加林朝英

呢個真 同佢比內力 佢用金手指話儲撚住晒你既能量再一次過pump 晒比你

霎時之間，苦頭陀掌上真力源源催至。張無忌運起乾坤大挪移心法中第七層功夫，將他掌力漸漸積蓄，突然間大喝一聲，反震出去，便如一座大湖在山洪爆發時儲滿了洪水，猛地裡湖堤崩決，洪水急沖而出，將苦頭陀送來的掌力盡數倒回。這是將對方十餘掌的力道歸並成為一掌拍出，世上原無如此大力。若頭陀倘若受實了，勢須立時腕骨、臂骨、肩骨、肋骨一齊折斷，連血也噴不出來，當場成為一團血肉模糊，死得慘不可言。此時雙掌相粘，苦頭陀萬難閃避。張無忌左手抓住他胸口往上一拋，苦頭陀一個龐大的身軀向上飛起，砰的一聲巨響，亂石橫飛，這一掌威力無儔的掌力，盡數打在亂石堆裡。

郭靖幾勁， 九陰真經 左右互搏 空明拳 降龍十八掌 天罡北斗陣， 雖然江南七怪 所授招式 蒙古箭術摔跤冇前面咁勁， 但郭靖嘅內力用呢啲招 都會大殺四方

張無忌張三豐 練太極 都係無招勝有招 嗰個概念

去到後期識得用內功放飛劍已經係高手
但係天龍八部街邊執一件都曉
張無忌最勁真是得啖笑

金庸筆下正邪分明，但其邪唔係無端端果隻，就係奸人都描寫得有血有肉，睇到讀者都會同情
咁先金庸出神既地方

所以神鵰好難怪黃蓉 對楊過有偏見， 射鵰經歷過嘅事始終會有陰影

其實唔係一燈最勁咩佢識先天功,可以克制到西毒

神鵰黃蓉郭芙2個正仆街

一燈係有先天功，佢屬性剋制西毒格食格，但佢又同 東邪 北丐平手， 東邪北丐 同未癲嘅西毒平手

王重陽最勁好似係得先天功,咁應該係先天功屈機先可以做到五絕之首
所以我覺得一燈應該仲勁過其餘3個

除咗 縱容 郭芙 同 間接 迫害 楊過
靠智慧脫險同武功對決都似番射雕

唔係計武學 係計功力架嘛 三重陽既全真劍同丘處機既全真劍都唔同啦

楊過同小龍女分開,差唔多次次都係因為依2母女
楊過仲要救過佢2個好多次,如果我係楊過一定肢解郭芙

所以咪話先天功屈機,咁一燈學埋所以我先覺得佢最勁

離晒罩

細個睇神鵰真係幾憎黃蓉
想像唔到同射鵰係同一個人

樓主係邊？
你既鐵砂掌好撚廢
完全不值一提

射鵰最後其實黃藥師同洪七都有讓郭靖少少
所以郭靖應該廢佢地兩個少少，少少

大家點睇新修版

正解 亦都係事實

差好撚遠喎 X2

一直唔明d人點解話黃蓉仆街

頂到三百招唔代表咩
一燈個先天功擺明9學，一定無王重陽咁純正咁深

楊過雖無兵刃，卻始終不落下風。法王激鬥中覺得高台微微搖晃，心知台腳為火焚燬，頃刻間便要倒塌，那時勢必和楊過、郭襄同歸於盡；又見楊過掌法越變越奇，再鬥百餘招只怕便要為他所制，情急之下，毒念陡生，猛地裡鐵輪向楊過右肩砸下，乘他沉肩卸避，右手銅輪突然飛出，擊向郭襄面前。她綁在木樁之上，全身動彈不得，如何能避？
根本楊過本身就會嬴佢

縱容個女

好正常 亦都好現實
郭靖要斬隻郭港女隻手先離地

黄藥師咪又係咁縱佢個女

我就覺得好合理 話曬都係自己個女 同埋楊過老豆咁奸 好難對楊過冇偏見 而且楊過細個都好發厭

黃蓉真係好正
btw冇人講郭襄 佢真係好慘

係
倪匡評金庸講得好啱
郭靖太完美啦講到

真係正常咩,斬左楊過隻手話都無話過一句
淨係識包庇,唔識教咪撚生

包惜弱都唔撚識教

點睇都是楊過最强
有獨孤求敗加持
等小龍女嗰16 年無嘢做on99 練功
創埋銷魂掌
本身又有蛤蟆功，玉女心經，九陰真經
劍法都識四五套加打狗棍

再加孩童時代經歷，加天性聰明

三部曲最强可說當之無愧

張無忌勁唔勁過郭靖楊過佢地就唔知
不過郭靖就一定勁過楊過
郭靖有空明拳 雙手互搏 降龍十八掌 九陰真經全部
楊過聰明唔一定有用 雙手互搏呢d大技就係越聰明越學唔識

三部曲嘅話最多都係張郭之爭
楊過未入流

小龍女都識

老老豆豆，王重陽死得早咋，如果去到神雕時代一撚定係王重陽最強

頂 仲傾緊邊個勁啲

因為題目其實唔洗傾，裘千仞一定差過新舊四絕，無得嘈

你又啱 毫無懸念

唔斬都斬左啦 你想點？
斬番郭港女楊過隻手又唔會生番出黎

睇下香港就知 無論藍絲定黃絲都唔會認錯

冇錯 黃蓉咁聰明點會比呢d咁蠢ge事發生

比武功的話郭靖可能比楊過稍勝一籌
始終左右互搏太op
但如果計埋智慧+性格+轉數
我諗楊過可以撚狗咁撚郭靖

唔斬楊過隻手 佢就唔會搵到神屌 搵唔到神屌就無練到重劍 無練到重劍就救唔到小龍女 小龍女比金輪打死左啦 書名都要改啦
唔多謝郭女神仲話要斬番佢你都痴撚線

有黃蓉「磅」住可以撚返楊過

你係黃蓉定郭芙

黃蓉定佢老豆醒d???

金庸小說不嬲係內力就係一切
計最強主角我覺得呢4個都係伯仲之間
段譽：北冥吸吸吸吸加六脈神劍
蕭峯：超級契丹人
虛竹：逍遙派三大高手
郭靖：100%九陰
張無忌：100%九陽再加乾坤

九陽最高五重+ 乾坤大挪移六層+太極拳劍+聖火令神功+梯雲縱（呢招簡直係六式月步）+龍爪手+七傷拳，武功縥至化境

郭靖硬件根本係痴撚線

識左右互摶
左手可以用天下至剛降龍十八掌
右手可以用天下至柔既七十二路空明拳
剛柔並濟既絕配
配天下最強既內功九陰真經全套
加埋一個人可以腳踏天罡北斗陣

黃蓉同楊過 邊個聰明啲

書入面都講左好多次黃蓉聰明好多

睇完大家講，結論好似係張無忌最勁

咁新定舊四絕勁d

千奇唔好講呢句

金庸親口封的武功最高主角，九陽護身真氣（覺遠）+內功延綿/回氣速度（張無忌)太屈
反而乾坤大挪移五重歷代明教掌門練成過的人只有作者同張無忌，附帶複製外功+製造漏洞呢招冇其他掌門練成過，實用性低

段譽最勁
無限內功 射激光
最無解就係凌波微波
只要佢踩住凌波微波再用激光槍
即係只有佢打你你無得反手

打算回我話咩段譽唔識用 或者性格唔會傷人既等等廢話不如慳番啖氣

段譽時靈時唔靈因為唔識一陽指

段譽內功只係好多，你可以話佢接近無限，但唔係無限

老金自己話：
威猛雖不及降龍十八掌，但掌法精奇巧妙，猶在降龍十八掌之上

係衰在內力唔夠。

上一代還上一代
佢唔記得自己都係因為老豆而被人誤會咩？

張無忌屈機在於
無限hp同mp
超高防禦+閃避
識反彈
仲要識回血
講攻擊力可能唔突出
但有齊上面咁多點，真係有得輸？
最多佢同邊個打都係平手，但唔可能有人贏到佢

葵花、辟邪 唯快不破
重劍、龍象 以力破巧

兩樣應該可以破到

張無忌同石破天打邊個贏 （唔計走佬速度）

其實金庸話張無忌係主角中最勁都唔太可信 佢自己係另一次訪問都講過郭靖應該係最勁 btw 如果講我心目中ge排名 頭幾位應該係 蕭峰>=虛竹>郭靖>楊過=張無忌 段譽同石破天本應勁過哂上面果堆 但實戰太少 經驗太差 金庸小說入面內功勁的確佔好大優勢 但從來實戰都係另一回事

計實戰經驗虛竹憑咩係咁前？

第二版張無忌同周芷若講過張三豐讚郭靖內功勁
佢練到九十幾歲都未必發得上當年郭靖。。。

新修改左冇左呢段

大家聽我講，天龍啲人一定係最屈嘅，但唔計天龍
應該係張無忌>郭靖>楊過>令狐沖

張無忌内力上練晒九陽，係可以同練晒九陰嘅郭靖比較(其實九陽同九陰好唔同，係個名似only)，但張無忌仲有乾坤大挪移，呢樣嘢完全違反物理定律，可以將vertical嘅力一下就變做horizontal缷走，又可以將人哋打過嚟嘅內力儲起再反彈，再加佢本身悟性高同練左九陽，可以將人哋練左幾十年嘅招睇一次就出得返出嚟，而且仲要出到好似自己都練左幾十年咁，呢樣嘢得蕭峰、張三丰同佢先做到，亦係佢完爆後面幾個嘅原因。

至於郭靖，佢練晒成本九陰，俾起楊過淨係練九陰破到古墓派武功嗰part，已經有優勢，再加最緊要用梵文寫嘅總綱都練埋，當年王重明自己呢part都睇唔明。另外，佢有左右互搏加天罡北斗陣，你可以argue左右互搏唔等於將個人啲攻擊力乘二，但我啱啱google左，佢話天罡北斗陣令郭靖打起上嚟好似七個佢咁，無錯係七個，兩者夾埋，分分鐘等於有十四個佢。佢打金輪，佢退後一步，金輪吐血，你話同人打交退後一步定吐血傷得勁啲

最後令狐沖，佢原本俾起上面嗰啲都唔入流，本來佢無左把劍，同年代都大把人打得贏佢，不過佢勝在最後練左易筋經，喺金庸嘅世界，內力就係一切，不過我覺得佢又未夠楊過打，因為楊過都有去下個海到練劍(練剛猛內勁)，個底都唔差。其實楊過同令狐沖分別繼承左孤獨求孤內功(剛猛內勁/手發劍氣/草木竹石皆可為劍)同外功(無招勝有招/孤獨九劍)，不過令狐沖仲拘泥於用劍到，楊過已經唔洗。

天龍真係痴撚線
掃地憎 逍遙子 蕭遠山 慕容恪 蕭峰 虛竹 段譽 無崖子 天山童佬 李秋水 玄慈 鳩摩智 段延慶 丁春秋 個個都神級
係游坦之同慕容復應該廢啲，不過去到其他小説應該都屌打大部份人

游坦之係傻仔，但一定唔廢

游坦之都勁喎
去到其他書已經可以ko大部分人
慕容復就堅垃圾

復衰在被江湖人士吹得太勁
以為北喬峰，南慕容
實力一定差唔多啦

連契丹人車尾燈都見唔到

裘千仞都算係絕頂高手，但絕對唔會係四絕果皮，比一燈當狗咁撚。
金輪法王係神鵰前期根本就廢到仆街，楊過斷完手食下蛇膽，都打到佢要深潛返去練第十層，神鵰最勁我覺得係周伯通或者楊過，神鵰後期班老屎忽上晒神枱都唔練野郭崝走去打仗，係得周伯通呢啲武痴先仲會鑽研武學，楊過直頭係全盛時期，周伯通後期仲練撚到返老還童，不過楊過一開傷心楊過mode邊個都要行埋一邊，有冇人覺得傷心楊過同超級契丹人一樣唔可以用數據黎計算。
最強主角應該係張無忌，一上就神功仲要招招都神功，得心應手成個倚天打撗黎行，同樣係神功段譽用到成pat屎，心態又差成個女人咁，又冇實戰經驗，虛竹都一樣所以有最強武功同功力都做唔到最強主角。
Btw咁多頁都未出自由高達潮文

復d武功太雜，一心以為收集天下間武功絕學就可以復燕國。

葵花、辟邪除非可以妙殺，否則佢一個唔該 Copy 埋仲勁過你（無限內力），詳細可睇佢光明頂對龍爪手個個幕 。
重劍同龍象可以同九陽互片下，但張生可以儲埋再一次過回返比你 。

神鵰郭靖 已成熟穩重 有大將之風

人冇咁易分得咁清，特別係楊過細個嗰陣都似楊康，不過射鵰黃蓉＞神鵰黄蓉嘅

神鵰黃蓉係大仆街黎
射鵰就幾正

明顯copy 唔到葵花、辟邪

張只要防到一次葵花辟邪就用太極拳大挪移將你既招控住 求其一掌都打到你嘔血

黃蓉廚真係好撚乞人憎，比著係你，自己命都唔要咁救佢兩個女，換返黎一句 希望斬埋佢另一隻手落黎，你自己會點諗

神鵰郭容兩公婆根本係垃圾，收養楊過係出於內疚，又唔好好教，成日忌個幾歲大嘅細路，由得啲細嘅同個老坑歧視同恰楊過，最後棄養送去孤兒院比第二啲人恰，重遇之後又屈鳩楊過唔尊師重道又唔學名門正派，又三番四次離間小龍女同楊過，比個仆街女賜毒針，楊過幫撚左佢地一家人咁多，乜撚野老豆責都還鳩晒，仲要比條臭雞屈鳩佢拐左個妹一個唔該斬撚左隻手對唔住都冇句，黃容個仆街好似未撚夠皮再昆小龍女跳崖，最後過十幾年都仲要覺得楊過唔係好人要返黎報仇害鳩佢個女。
屌你老味，郭家陷害楊過真係多到不能盡錄，我係楊過未去到斬手嗰到我都已經要滅佢門。

唔知張無忌對笑傲最勁嘅東方不敗會打成點

好想念想當年既金庸群俠傳既遊戲。

小蝦米既野球拳加左右互搏最屈

淨係太極拳劍都屈機
更加唔洗講仲有乾坤大挪移

你令我諗起小龍女初頭用雙劍無人能敵，之後每隻手拎兩把劍諗住再勁啲，但反而貪多而落於下風
金庸啲武功越係咁計就越廢，加上郭靖唔係心思咁靈巧嘅人，簡簡單單就最好

雙手四搏

有個台灣人出咗隻金庸無雙都好玩呀

你同東邪家族講禮法？

話段譽唔識用點解會係廢話？ 直接睇返少室山上果段就知咩事。 段譽係睇到老豆比慕

黃藥師就真心型
黃蓉根本係港女教母

段譽都冇乜點著墨無限內力
九陽就唔同，學完之後章章都吹到九陽生生不息用唔曬
係最尾一個打三渡字輩嘅少林和尚先第一次講唔夠內力

咁即係無限定有限

個幕係側面描寫個三個和尚有幾勁
跟住個同芷若個戰直頭係正面接三僧條鞭鬥內力而不落下風
所以係有啲矛盾

禁錯制 段譽係睇到老豆比慕容復打到嘔血後就爆seed開齊六脈同佢打 可以殺到佢陣 聽到王語嫣叫佢留手 就收手唔殺佢 但之後慕容覺得冇哂面而命都唔要去殺段譽 段譽見到佢衝過黎而唔可以殺佢 竟然原地企係到o左 就比慕容殺果陣好彩有蕭峰過黎解救 書中有講明段譽唔記得用凌波微步走佬 以上可以證明 段譽係實戰到 發揮唔到100%所學 同埋唔好講咩後期ge段譽唔同左 後期佢只係內力大增 而實戰經驗冇話提升

換個題
郭芙同王語嫣邊個最撚港女

佢都做皇帝啦

話哂童姥教佢拆梅手 六陽掌果陣 同佢係咁拆招 都算係叫做有個底掛
如果段譽實戰經驗都好返少少 排名絕對可以追返上去
不過其實都係正常 因為段譽係咁早期已經學到咁多屈機武功 依照金庸正常套路 邊有主角可以係早期就咁屈機（蕭峰係特別d) 金庸只好寫到段譽實戰on99咁 先繼續寫到落去

人生贏家 佢二哥虛竹又係 有權又有錢又有女
相比之下 佢地大哥蕭峰ge結局。。。

張無忌應該係最勁
唔計天龍超級契丹人
段譽去到最後都未真真正正收發自如，六脈都係時得時唔得
凌波微步估計聖火令武功應該避唔到
聖火令係倚天入面係最邪嘅武功
再加上出招古怪，初戰張無忌用太極拳都俾佢打到一仆一碌
凌波可唔可以真係完全避到聖火令仲有待探討
講虛竹，身上過百年內力強勁無比，估計超越張三豐，應該同九陽戰平
講招式，天山六陽掌應該打唔贏由九陽推動嘅太極拳，但係太極拳同時應該打唔過天山折梅手，呢個時侯就要搵返乾坤大挪移出嚟講
生死符係bug唔計
講郭靖，郭靖一身九陰真經內力，但係九陰上下兩卷一卷內力一卷外功，估計唔會超越到全經都係內功嘅九陽
加上太極拳同乾坤大挪移專對付具有威猛強大嘅招式，估計郭靖應該稍輸張無忌
講楊過就要分開兩個mode嚟講
先講平常mode，玄鐵劍法以內力催動，太極劍剋招不剋內力，所以劍法嚟講應該張無忌大輸，但係講內力嘅話，估計張無忌應該會深厚過純以大海練功嘅楊過，再加上楊過單手不利，所以應該打唔贏無忌
但係一講傷心mode就唔同，黯然消魂掌發揮到最大功力，楊過心境應該有打算與敵同亡嘅諗法，萬一無忌唔起殺心都好難打贏
但論招式，無忌集正邪極致與一身
論內力，九陽描寫到生生不息
所以我認為無忌應該係最強

九陰屌打明教人士

上面個個都唔會計埋超人石破天
完全無解

我覺得可以理解為油缸=耐力，佢個油缸係比正常人大 N 倍，加埋佢係有有得不停咁入油。但當佢打三個渡字輩嘅少林和尚時，佢既輸出遠遠大個佢個輸入大，所以咪覺得出事囉 。

後宮都唔係虛竹想要既生活
少林肯收返佢仲立即返去

其實諗下天龍三兄弟既性格，覺得老金都冇畀到一個好結局畀佢地

明教始終冇人練成過乾坤大挪移
去到後期光明左右使同四大法王都係二線角色
打唔贏黃裳自己親自用嘅九陰都唔出奇
張無忌都冇乜可能打得贏

但係最大問題係得第一戰有咁描寫過
第三戰芷若打都打唔入金鋼圈，但係佢自己一個頂住三個和尚鞭上傳嚟嘅內力都不落下風，最大可能都係兩敗俱傷

天龍成本書都無乜邊個好收場啦

根據時代越久遠武功越強嘅傳統
黃裳殺嘅明教人士應該勁過倚天個班

係外人嚟睇佢地兩個最後都過到幸福生活，但係依照書入面描寫嘅性格恐怕兩位結局都唔好得去邊唔好提戰神

張無忌唔會再用聖火令武功啦，記得書話會迷失心智，唔想再用

問題係連創乾坤大挪移嘅個位前輩係書到都有寫內力都未到九陽神功的地步，第七層也只是天馬行空地描寫出嚟
估計追殺黃裳個班人冇一個及得上無忌

真係唔記得有邊凌有講
用到差少少走火入魔就記得有一次
所以我先話聖火令係成個倚天最邪嘅武功
連集九陽神功，太極心法呢兩樣正派至極嘅無忌都差少少瀨野，咁就知聖火令去到咩地步

冇記錯凌波微步唔係有路捉？

成日有班撚頭比最勁主角

不過一睇無阿青同石破天份就可以下一頁

跟八卦易經
熟悉此道之人或可破之

計呢兩個人同你鬥日本動畫邊個最勁個時推個美漫人物出嚟有乜分別

阿青係劍仙嚟
唔好拎啲凡人去比啦

周伯通練武練到老婆條女都唔要 自己諗佢咩實力

佢唔係可以隨時跳去其他位咩

跟八卦易經方位
你估段譽會唔會咁醒目先
不過熟八卦易經嘅人學到係真心屈機

呢啲唔係禮法嘅問題喎

你記錯 係郭靖吐瘀血 金輪死忍到走個陣頂唔住嘔左好多血受內傷

東邪黃蓉呢啲有冇機會破到捉哂佢路呢

一定捉到
先唔論黃藥師，射雕後期黃蓉絕對有能力捉到

不過有個問題
段譽第一次用凌波個時係可以無意識咁用出嚟
萬一佢鳩行邊個都吹成唔漲

你淨係睇下一陽指就知，
天龍果時d一陽指個鳩個都識，
連段正淳都練到可以隔空有指氣射出來打人，佢都只係二打六
一燈時期已經唔識射，要走埋去篤人既都已經係5絕
就證明左越後期武功越屎

前面見到有人講全真七子
都想講兩句

雖然全真教係射雕神雕既表現相當令人失望
但只不過係為左襯托一眾主角
其實佢地實力唔差

大家對比下五絕班弟子/手下
北丐唔計郭靖黃蓉呢兩個主角
班長老完全唔入流

西毒歐陽克
應該係王處一之下
好似係 唔太記得原文

東邪黑風雙煞
馬鈺係山頂用內力9up幾句
已經嚇到佢地仆街

南帝漁樵耕讀
神雕比武大會果度
有寫朱子柳武功比王處一郝大通強
而且遠超三位師兄
睇得出漁樵耕讀只係得全真七子中下游水平

三代睇落更加廢
但其實金輪法王有贊過尹志平趙志敬功力唔差
同埋全真教勝在夠疊馬
其他絕一係後繼無人 一係出埋武氏兄弟呢d廢柴

希望大家可以客觀評價全真教
佢地只係主角光環下既犠牲品

我覺得七人陣可以同四絕平手已經好勁

留名

四絕時期指力已經刻唔到木
天龍果班刻石架

一定係程英
蕭功一流

後期識放氣打人已經一等一高手
天龍是但執一個有名既都識放氣射人

武氏兄弟去到後期好似都唔廢架啦喎
叫做見得下人

計故事時代，15本係點排？獨孤求敗係咪天龍射鵰之間嘅人？

康敏真女人，其他女係正不過太假

天龍個班係仙俠黎

大家點排舊版，新版，新修版？我冇睇過舊版，倪匡就話舊版，新版＞新修版

我最鐘意風清揚 好撚型個名

游坦之林平之

殷離

其實識九陽真經已經贏哂 下下就學到人招技

蕭遠山 喬峰

抄人招唔係乾坤？

小無相功都得

乾坤係方法
九陽內力推動,兩樣相輔相乘基本冇學唔到嘅武功

逍遙派真係屈機
但失傳晒

成日都問郭夠唔夠打 屌 你估真係讓單手咩 左右互博 一手空明 一手降龍 幾諳然都仆街啦 楊過係打短時間拼輸出 好似排山倒海但長時間打靖哥哥贏梗 但佢輸在無蓉兒係汁邊的話實比人害死

其實你地講果part係武林大會果part（第12章到） 而果part郭靖同金輪只係對過兩掌 第一掌係楊過同大力佬打遇險果陣（唔記得左條友咩名 ） 第二掌係金輪想殺楊過果陣
郭靖冇受到傷 因爲佢對掌後向後退左幾步 係金輪死要面企定唔郁先受傷 內息唔順 咁先引致楊過連問金輪三條問題 而金輪果陣答唔到

風清揚 楊過 張三丰 比劍邊個最勁

睇書啦天資聰穎 邱處機本來當佢真傳 但佢得小聰明無大智慧

風清揚
老張太極未入無招勝有招之境
獨孤九劍係玄鐵再上一層

點打張無忌個人性格最差 又優柔寡斷 幾下比楊過收皮 可能連黃衣姐姐都抽唔贏

如果你係講無忌連黃衣姐姐都打唔贏我都唔知講咩好

郭靖專注力高

算入左啦，忘記招式，記概念

但都有個概念。
但係風清揚果d無招直頭係你有乜破綻。
就一野鳩篤過去，連概念都冇埋

但係獨孤九劍都有口訣要背喎
都叫做有概念掛

諗起如果2個無招既人對打
個畫面都幾鳩下

獨孤九劍都唔算無招。
再後期d既先係無招，已超左獨孤九劍

九劍係玄鐵劍之下喎

瀟湘子果堆都夠做啦

屌好撚勁

啲文字緊湊到

最後境界係無劍

都啱 游坦之有機會排得高過段延慶 丁春秋添

成日有d人問九陰勁定九陽勁 九陽係內功即係易筋經 個種 九陰係武學百科全書 有輕功 有內功 有暗器 有幻術 仲教埋你自行打通任督二脈 整係計內力就九陽最屈 所以無得比

咁到底飛花擲葉勁定手指射無形劍氣勁

練到無劍境界個時。拎把玄鐵劍出黎真係無敵。

永遠講邊個勁，都係講到掃地僧，之後就話寫九陰條友，之後就講到達摩，最後講到盤古

但係玄鐵劍仲算唔算劍術？
比內功深厚嘅人用
根本就係成架拖頭咁撞埋黎

雖然我話識九陽已經贏哂 但寂寂無名既掃地憎好撚屈機 你地唔覺？

九劍定玄鐵劍邊個先後都已經係世界大戰

原來咁多人唔鐘意神雕既黃蓉 我之前睇過一篇大陸仔評論又覺得佢幾岩，轉番繁體比大家睇下

說黃蓉：
從聰明伶俐討人喜歡，到猜忌多以缺失風度
事實是：
黃蓉從來猜忌就不少，心眼那個多。《射雕》裡怕穆念慈愛上郭靖，試圖以毀容威脅過穆念慈，雖然後來成了好朋友。郭靖當日為花剌子模滿城百姓求情，她認為郭靖愛的是華箏，憤而離去。
至於做人帶邪氣，甚至不管旁人死活，例子更多了。她明白跟郭靖說過，只求自己開心，他人的事兒才不管。
為什麼會顯得可愛？因為《射雕》裡，她使用這些詭譎和任性，主要是針對歐陽克、沙通天、歐陽鋒這些反派角色。

回到《神雕》。黃蓉做了什麼？

黃蓉第一次對楊過有疑：
一開始，郭靖要直接把郭芙許配給楊過。
黃蓉柔聲道：“好在兩個孩子都還小，此事也不必急。將來若是過兒當真沒甚壞處，你愛怎麼就怎麼便了。”
郭靖站起身來，深深一揖，正色道：“多謝相允，我實是感激不盡。”
黃蓉也正色道：“我可沒應允。我是說，要瞧那孩子將來有沒有出息。”

黃蓉見楊過低頭出神，臉上有一股說不出的怪異之色，依稀是楊康當年的模樣，不禁心中生憎，尋思：“他父親雖非我親手所殺，但也可說死在我的手裡，莫養虎為患，將來成為一個大大的禍胎。”
黃蓉不想驟然把郭芙許配給楊過。因為楊過的父親而對他產生疑慮。這是黃蓉對楊過不友好的開始。
站在楊過角度，自然覺得黃蓉千不該萬不該。
可是站在黃蓉角度呢？想想楊康當年做的那些事？

哪位說了：罪不及兒女，黃蓉應該給楊過一些機會呀。
很好，看看黃蓉第一次見楊過時的樣子：

郭靖叫道：“小兄弟，別忙走。你身上余毒未去，發作出來厲害得緊。”
那少年最惱別人小看了他，給郭芙這兩句話刺痛了心，當下昂首直行，對郭靖的叫喊只如不聞。郭靖搶步上前，說道：“你怎麼中了毒？我們給你治了，再走不遲。”那少年道：“我又不識得你，關你甚麼事？”足下加快，想從郭靖身旁穿過。郭靖見他臉上悻悻之色，眉目間甚似一個故人，心念一動，說道：“小兄弟，你姓甚麼？”那少年向他白了一眼，側過身子，意欲急衝而過。郭靖翻掌抓住了他手腕。那少年幾下掙不脫，左手一拳，重重打在郭靖腹上。

郭靖微微一笑，也不理會。那少年想縮回手臂再打，哪知拳頭深陷在他小腹之中，竟然拔不出來。他小臉漲得通紅，用力後拔，只拔得手臂發疼，卻始終掙不脫他小腹的吸力。郭靖笑道：“你跟我說你姓甚麼，我就放你。”
那少年道：“我姓倪，名字叫作牢子，你快放我。”郭靖聽了好生失望，腹肌松開，他可不知那少年其實說自己名叫“你老子”，在討他的便宜。那少年拳頭脫縛，望著郭靖，心道：”你本事好人，你老子不及乖兒子。”
黃蓉見了他臉上的狡猾憊懶神情，總覺他跟那人甚為相似，忍不住要再試他一試，笑道：“小兄弟，你想做我丈夫的老子，可不成了我的公公嗎？”
左手揮出；己按住他後頸。那少年覺得按來的力道極是強勁，急忙運力相抗。
黃蓉手上勁力忽松，那少年不由自主的仰天一交，結結實實的摔倒。郭芙拍手大笑。那少年大怒，跳起身來，退後幾步，正要污言穢語的罵人，黃蓉己搶上前去，雙手按住他肩頭，凝視著他雙眼，緩緩的道：“你姓楊名過，你媽媽姓穆，是不是？”
郭靖好心想給楊過治傷，楊過因為討厭郭芙，於是不願意，還嘴上討便宜。
如果不是楊過的主角光環，會有人覺得他這麼做有趣得緊，應該給人好印像麼？

自那以後：
黃蓉見他神色驚疑不定，拉著他手，叫他坐在身邊，柔聲道：“過兒，你有很多事，我都不明白，若是問你，料你也不肯說。不過這個我也不怪你。我年幼之時，性兒也是極其怪僻，全虧得你郭伯伯處處容讓。”說到這裡，輕輕嘆了口氣，嘴角邊現出微笑，想起了自己少年時淘氣之事，又道：“我不傳你武功，本意是為你好，哪知反累你吃了許多苦頭。你郭伯伯愛我惜我，這份恩情，我自然要盡力報答，他對你有個極大的心願，望你將來成為一個頂天立地的好男兒。我定當盡力助你學好，以成全他的心願。過兒，你也千萬別讓他灰心，好不好？”
楊過從未聽黃蓉如此溫柔誠懇的對自己說話，只見她眼中充滿著憐愛之情，不由得大是感動，胸口熱血上湧，不禁哇的一聲，哭了出來。
黃蓉撫著他的頭發，柔聲說道：“過兒，我甚麼也不用瞞你。我以前不喜歡你爹爹，因此一直也不喜歡你，但從今後，我一定好好待你，等我身子復了原，我便把全身武功都傳給你。郭伯伯也說過要傳你武功。”
從此開始，黃蓉一直待楊過很好

黃蓉第二次對楊過有疑：
黃蓉道：“朱大哥叫芙兒來跟我說，這次過兒來到襄陽，神氣中很透著點兒古怪，又說你和他同榻而眠。我擔心有何意外，一直守在你窗下。我瞧還是別跟他睡在一房的好，須知人心難測，而他父親……總是因為一掌拍在我肩頭，這才中毒而死。
她這兒懷疑楊過有問題麼？就在此前一會兒，楊過轉的念頭是：
“我將他刺死之後，再去刺殺黃蓉，諒她一個待產孕婦，濟得甚事？大事一成，即可與姑姑同赴絕情谷取那半枚丹藥了。此後我和她隱居古墓，享盡人間清福，管他這天下是大宋的還是蒙古的？”
想到此處，極是得意，忽聽得隔鄰一個孩子大聲啼哭起來，接著有母親撫慰之聲，孩子漸漸止啼入睡。楊過心頭一震，猛地記起日前在大路上所見，一名蒙古武士用長矛挑破嬰兒肚皮，高舉半空為戲，那嬰兒尚未死絕，兀自慘叫，心想：“我此刻刺殺郭靖，原是舉手之事。但他一死，襄陽難守，這城中成千成萬嬰兒，豈非盡被蒙古兵卒殘殺為樂？我為了報一己之仇，卻害了無數百姓性命，豈非大大不該？”
轉念又想：“我如不殺他，裘千尺如何肯將那半枚絕情丹給我？我若死了，姑姑也決不能活。”他對小龍女相愛之忱，世間無事可及，不由得把心橫了：“罷了，罷了，管他甚麼襄陽城的百姓，甚麼大宋的江山，我受苦之時，除了姑姑之外，有誰真心憐我？世人從不愛我，我又何必去愛世人？”
楊過已經打算不管襄陽城百姓生死，來刺殺郭靖了。還編出了“世人不愛我，我又何必愛世人”的歪理。
黃蓉這次懷疑他，簡直再對也沒有。這時候的楊過說白了，在黃蓉心裡，和楊康、歐陽克們那種企圖殺郭靖的反派，有啥區別？
楊過自己神氣古怪，連朱子柳都看出來了，能怪黃蓉多疑麼？

實際上，這次之後，楊過立刻謀刺了郭靖。不是犯罪中止，而是武功不及，未遂：
楊過從懷中緩緩拔出匕首，右手平胸而握，一步步走到床前，突然舉臂運勁，挺刀正要刺出，只聽得郭靖說道：“過兒，你做什麼惡夢了？”
楊過這一驚真是非同小可，雙足一點，反身破窗而出。他去得快，郭靖追得更快，他人未落地，只覺雙臂一緊，已被郭靖兩手抓住。
第二天，他救了郭靖一次。
楊過心中亂成一團，突然間左手拉住朱子柳手中半截繩素，撲下城去，右手已抓住了郭靖的手臂。
這一下奇變陡生，但朱子柳隨機應變，快捷異常，當即雙臂使勁，先將繩索向下微微一沉，隨即勁運雙臂，急甩過頂。楊過與郭靖二人在半空中劃了個圓圈，就如兩頭大鳥般飛在半空。城上城下兵將數萬，無不瞧得張大了口合不攏來。

過兩天，他又要殺郭靖了。先是怕郭靖逃走，騙郭靖救他：
楊過遠立觀望，突見汗血寶馬疾馳而前，奔向郭靖，暗叫：“不妙！”心想郭靖只要一乘上寶馬，忽必烈便是盡集天下精兵也追他不上了。情急之下，猛地大叫：“啊喲，痛死我也！”搖搖晃晃的似欲摔跌，隨即低聲向馬光佐道：“別說話，快走開！越遠越好。”他那一聲大叫運了丹田之氣，雖在眾軍雜亂之中，郭靖必能聽見，料得他聽見後定然來救，馬光佐倘若在旁，說不定給他一掌送了性命。馬光佐很肯聽楊過的話，雖不明白他用意，還是撒開長腿，向王帳狂奔。
郭靖聽得楊過的叫聲，果然大是憂急，不等紅馬奔到，立刻回過馬頭，又衝入陣，向楊過站立之處馳來。法王念頭一轉，已明楊過用意，讓郭靖在身邊掠過，不加阻攔，卻回身擋住了他的退路。
然後，他又決定殺郭靖。這次同樣不是犯罪中止，而是被攔住了：
楊過心想：“倘若他拿住了忽必烈，蒙古人投鼠忌器，勢必放他脫身。我再不下手，更待何時？”稍一遲疑，終於又問一句：“郭伯伯，我爹爹當真罪大惡極，你非殺他不可麼？”郭靖一怔，此時哪裡還有余暇細想，順口答道：“他認賊作父，叛國害民，人人得而誅之。”楊過道：“好！”更無半點遲疑，提起君子劍，對准他後頸便插了下去。突然眼前白影閃動，一棒揮來，將他長劍擋開。

然後他又救了郭靖一次——在把郭靖拖住，謀刺了郭靖一次未遂後，被感動了：
他命雖垂危，還是顧念楊過，叫道：“過兒，快去搶馬，我給你擋住敵人。”楊過眼見他拼命救護自己，胸口熱血上湧，哪裡還念舊惡？心想郭伯伯義薄雲天，我若不以一命報他一命，真是枉在人世了。當即從他背上躍下，將君子劍舞成一團劍花，護住了郭靖，勢如瘋虎，招招都是拚命。

所以，楊過累計兩次動手殺郭靖，兩次陰差陽錯未能成功——不是他自己放棄，一次是武功不及，一次是被他人阻擋了。然後，救了郭靖兩次——其中一次是他自己把郭靖陷到如此境地的。
黃蓉對他的疑慮，恐怕不能說是錯的吧？

九劍係玄鐵之下?
冇野好講

如果有隻金庸格鬥gmae玩都幾爽

支持呀屌

自那以後，黃蓉是這麼對楊過的：
鬥地轉念：“過兒能舍身為人，我豈便不能？”當下轉身慨然說道：“龍姑娘，我有一策能救得過兒性命，你可肯依從麼？”小龍女大喜之下，全身發顫，道：“我……我……便是要我死……唉，死又算得甚麼，便是比死再難十倍……我……我都……”黃蓉道：“好，此事只有你知我知，可千萬不能泄漏，連過兒也不能說給他知道，否則便不靈了。”小龍女連聲答應。黃蓉道：“明日你和過兒聯手保護郭大爺，待危機一過，我便將我首級給你，讓過兒騎了汗血寶馬，趕去換那絕情丹便是。”
小龍女一怔，問道：“你說甚麼？”黃蓉柔聲道：“你愛過兒，勝於自己的性命，是不是？只要他平安無恙，你自己便死了也是快樂的，是不是？”
小龍女點頭道：“是啊，你怎知道？”黃蓉淡淡一笑，道：“只因我愛自己丈夫也是如你這般。你沒孩兒，不知做母親的心愛子女，不遜於夫妻情義。
我只求你保護我丈夫女兒平安，別的我還希罕甚麼？”
小龍女沉吟不答。黃蓉又道：“若非你與過兒聯手，便不能打退金輪法王。過兒曾數次舍命救我夫婦，我便一次也救他不得？那汗血寶馬日行千裡，不到三日，便能趕到絕情谷。我跟你說，那裘千丈與過兒的父親全是我一人所傷，跟郭大爺絕無干系。裘千尺見了我的首級，縱然心猶未足，也不能不將解藥給了過兒。此後二人如能為國出力，為民御敵，那自然最好，否則便在深山幽谷中避世隱居，我也是一般感激。”

而楊過，是直到某一個瞬間，才真正算是脫胎換骨的：
郭靖臉色微變，順手一拉黃蓉，想將她藏於自己身後。黃蓉低聲道：“靖哥哥，襄陽城要緊，還是你我的情愛要緊？是你身子要緊，還是我的身子要緊？”
郭靖放開了黃蓉的手，說道：“對，國事為重！”黃蓉取出竹棒，攔在門口，心想自己適才與小龍女所說的那番話，她尚未轉告楊過，不知他要出手御敵，還是要乘人之危，既報私仇、又取解藥？此人心性浮動，善惡難知，如真反戈相向，那便大事去矣，是以雖然橫棒守在門口，眼光卻望著楊過。
郭靖夫婦適才短短對答的兩句話，聽在楊過耳中，卻宛如轟天霹靂般驚心動魄。他決意相助郭靖，也只是為他大仁大義所感，還是一死以報知己的想法，此時突聽到“國事為重”四字，又記起郭靖日前在襄陽城外所說“為國為民，俠之大者”、“鞠躬盡瘁，死而後己”那幾句話，心胸間鬥然開朗，眼見他夫妻倆相互情義深重，然而臨到危難之際；處處以國為先，自己卻念念不忘父仇私怨、念念不忘與小龍女兩人的情愛，幾時有一分想到國家大事？
有一分想到天下百姓的疾苦？相形之下，真是卑鄙極了。
霎時之間，幼時黃蓉在桃花島上教他讀書，那些“殺身成仁、舍生取義”的語句，在腦海間變得清晰異常，不由得又是汗顏無地，又是志氣高昂。眼見強敵來襲，生死存亡系乎一線，許多平時從來沒想到、從來不理會的念頭，這時突然間領悟得透沏無比。他心志一高，似乎全身都高大起來，臉上神采煥發，宛似換了一個人一般他心中所轉念頭雖多，其實只是一瞬間之事。黃蓉見他臉色自迷惘而羞愧，自激動而凝定，卻不知他所思何事，忽聽他低聲道：“你放心！”一聲清嘯，拔出君子劍搶到門口。
金輪法王雙手各執一輪，站在屋頂邊上，笑道：“楊兄弟，你東歪西倒，朝三暮四，成了反復小人，這滋味可好得很啊？”
若在昔日，楊過聽了此言定然大怒，但此時他思路澄澈，心境清明，暗道：“你這話說得不錯，時至今日，我心意方堅。此後活到一百歲也好，再活一個時辰也好，我是永遠不會反復的了。”
中

兩個段譽鳩射六脈

黃蓉第三次懷疑楊過，是楊過一聲不響帶走了襁褓裡的郭襄。於是：
她一想到楊過，腦中一暈，不由得更增了幾分憂心，暗道：“芙兒斷他一臂，他和我郭家更是結下了深仇，襄兒落入此人手中，這條小命算是完啦。他也不用下手相害，只須隨手將她在荒野中一拋，這嬰兒哪裡還有命在？”

問題是，楊過抱走郭襄的心態呢？
楊過騎在馬上，眼見道旁樹木如飛般向後倒退，俯首看看懷中的郭襄，見她睡得正沉，一張小臉秀美嬌嫩，心道：“郭伯伯、郭伯母這個小女兒，我總是不還他們了，也算報了我這斷臂之仇。他們這時心中的難過懊喪，只怕尤勝於我。”
所以，黃蓉對他的這次懷疑，雖然嚴重了點，恐怕大方向也不錯吧？就是報復。

黃蓉真正冤枉楊過的，是這個事：
黃蓉幽幽嘆了口氣，說道：“初時我還會錯了意，還道他和你結識，實蓄歹念。唉，說到誠信知人，我實是遠遠不及你爹。你楊大哥今晚干這三件大事，別說他絕無邪念，縱是不安好心，咱們受惠非淺，也是感激不盡。”
郭襄奇道：“媽，楊大哥怎會不安好心？他有甚麼邪念？”黃蓉道，“我起初想錯了，只道他深恨咱們郭家，因此要在你身上復仇。”

以上，書裡寫得很明白了：

楊過初見郭靖，就是開口討便宜，外加一副憊懶神氣。加上他父親的所作所為，黃蓉便對他存了疑心。這人之常情吧？
此後黃蓉明知道楊過另藏秘密，但也明告訴他無所謂，而且跟他認了錯。
黃蓉再次懷疑楊過，是楊過確實准備謀害郭靖的時候。這次懷疑是准確的判斷。
此後黃蓉因為被楊過救過，已經打算拿出自己的首級換楊過，其實也等於換郭靖的命了——說穿了，寧可自己死，求楊過放過甚至保護郭靖。雖然郭靖的傷也是為保護楊過而起的。
在楊過這次“你放心”之前，他自己都承認自己是個非常自我，不管他人死活的人。而眾多細節都說明白了：黃蓉對他的懷疑，都算是事出有因，有幾次還是很准確的判斷。

在《射雕》裡，黃蓉就是這樣了。之所以當時大家覺得黃蓉不過分，是因為她當時對付的是歐陽克們。
卻忽略了：楊過在“你放心”之前，其實算半個反派。他就是要殺郭靖，甚至為此不管襄陽生死、南宋興亡了。
只是大家代入到主角，就會覺得“楊過明明是主角，而且小時候孤苦，做一些很自我的決定，嘴上討便宜，也是可以理解的嘛，黃蓉懷疑他實在不應該。”
我們也可以說，“歐陽克不過是愛上了黃蓉，而且有些風流好色，干嘛黃蓉老是懷疑他”、“楊康是完顏洪烈養大的，當然認自己爸爸啦，為了大金國，刺郭靖一匕首、幫著殺江南六怪中的五人，也是各為其主嘛”，這時就會覺得黃蓉懷疑他們實在不應該。
唔好意思實在太長

唔係槍game喎

變左星球大戰：金庸外傳

最近睇完天龍同射雕，可以肯定管到你：
武功內力來講，虛竹同段譽勁，只係小經驗，唔識臨場用。
之後到蕭峰，佢老豆，慕容博
後期段廷慶絕對係bug, 唔洗理。

射雕後期最勁一定周伯通, 之後西毒, 北丐=東邪, 求千刃, 郭靖
南帝未顯身手，但識先天功，應該勁過北丐東邪

咁再唔係咪超級契丹人蕭峰大戰人間兵器石破天囉

想知北冥神功對上九陽會點

九劍好似係利劍時期
玄劍係重劍時期

北冥 淨係練左一隻手指就勁到咁，你覺得呢

北冥要自己內力強過人先吸得
唔係會化人反吸

都唔係架前面講到九陽生生不息

後期既段譽應該點吸都得

咁前題梗係兩個有武功基礎嘅人啦

睇邊個係主角

所以我不嬲都唔鐘意楊過 呢種人乜都做得出 唔知點解咁多人鐘意佢 唔係佢d性格咁偏激 隻手都唔洗斷 就算世界第一我寧願要返隻手

故事時代排序

天龍入面班撚屌
求其一掌都打幾丈遠 我google一丈係3米3 屌那星 一掌打十幾廿米遠 仲可以打得死人 冇記錯喬峰好似一跳有三丈高 仲有條垃圾識出劍芒

跟住死晒係聚賢莊

就係有基礎都要睇功力高低先吸到

無限能源get

唔會北冥係就咁吸 吸完留係身融入唔到 到自己死 唔洗高過人 先吸得
btw 北冥真係好勁 由北冥轉為化功 再由化功變成吸星大法 仍然唯害一個時代 由損人利己 到損人不利己
再到損人損己

咁同全真教第三四代弟子有乜分別

會唔會係獨孤求敗最勁

前面太長唔quote啦 其實楊過係遇到程英同陸無雙之後都有諗過點解身邊人一係對佢好一係想佢死，跟住金庸解答話因為楊過本身個性格就係對有好感既人可以用條命幫佢，但對討厭既人就擺曬係面，一眼就睇得出，所以佢點對人，人地就點對佢

係 唔求有咩新元素，做到武林群俠傳重製版咁已經心滿意足

楊過細細個就死老母，冇受正統教育，三九唔識七串下嘴保護自己好撚正常，相反黃蓉咁鳩大個人同個細路斤斤計較，下下忌鳩住晒，會唔會太小氣？
點解會整單殺郭崝黃蓉同搶郭襄，不如問下點解小龍女會去左絕情谷先啦。

金庸群俠傳好似有三集，我未玩過一，爆左二幾次，三玩極都被殺，仲有隻天龍八部自創角色，玩過幾次，幾次都唔同選擇

寫出曬女人婚前婚後形象

只能講佢大情大性 但我唔鐘意 我反而鐘意郭靖大愛撚

郭楊兩家幾代人都不停互相影響，對錯唔係咁易分得清

係 比係你 有條友殺左你老公 5個親人仲要屈話係你老豆殺既 差d搞到老公都無埋 比係你錫唔錫個仇人仔 唔係老公係到 我第一眼見佢就當場殺左佢啦 你估個個郭靖做大俠咩

金庸都寫郭靖「為國為民，俠之大者」
射鵰佢同黄蓉條線好浪漫

2，3係咪web game?

其實我有錢都想搞個手遊版金庸 mmorpg個種 類似古龍online個種 舊式一步一步/陰陽師個種 真係唔好哂錢

係 你老豆係李嘉誠 而家迫你認個流浪者做老豆 你肯唔肯 加上佢老豆成日同佢講 要滅左宋朝 比佢一統天下 咁有幾出奇
比我都變江山美人記啦

4隻都電腦game

佢想殺郭靖黃蓉唔多關絕情谷事，佢果陣一心以為郭黃兩人殺左佢以為好正氣老豆，所以要報左個仇。而黃蓉勸小龍女走，在書入面多次講到果陣既宋朝禮法最嚴，徒弟娶師父同個仔娶呀媽一樣，所以楊過係英雄大會話要娶小龍女係果陣時既「邪道」，黃蓉會咁做最主要係因為郭靖。之後黃藥師亦睇唔起佢個女嫁左做人婦後為守三從四德而多事

是但拎住支長條物體
用少少內力去出九劍
都可以對付到人既境界下

你會唔會返轉頭
日日拎返把重劍出街同人鬥內力

剛又睇完笑傲小說，令狐沖全程都死下死下咁，有啲畫面我想象唔到實際係點，例如令狐沖冇內力所以同人對戰唔格得劍，見到任我行同佢對劍就係兩個人揮黎揮去但兩把劍都掂唔到對方把劍，睇到我莫名奇妙，仲有如果令狐沖出招先就其求砍引人地出招，咁先可搵人破綻呢啲我覺得幾有趣，電視無可能拍到果種感覺出黎

重劍無招式你破乜

不過算
楊過係無女下可爆seed
可以屌打獨孤求敗 黃裳 無名僧三人圍攻

九劍係純劍法唔用內力喎

徐生不嬲都有上開網同人傾武林群俠傳
係呢幾年搵到人磅水先至重組返河洛重製一次呀

令狐沖死死下
唔代表九劍唔可以用內力
不過唔用內力都可以解招咁解

有樣野同佢老豆一樣冇變，就係好撚護短

楊過=風清揚>張三丰

金庸快打

聽聞過本身金庸係真係寫死小龍女，寫郭襄係想同楊過做一對，順便還埋郭楊兩家如果有1男1女就結為夫妻既約定，有冇ching聽過

又咁講
去到唔用內力都可以解招下
邊個咁得閒仲返去練內力玩重劍
鬥內力高低

差唔多十年前已經見過佢響支那百度個武林群俠傳吧同人傾

細個覺得郭靖太老實太好人，覺得好唔型，鐘意楊過、令狐沖貪佢地性格夠鮮明，cool啲好似有深度啲
屌，而家先覺得郭靖係真正最型個嗰！ 北俠
無私，俠義風骨
絕對型過isis

唔係黃蓉整走小龍女，根本就唔會有咁多事。
退返落黎睇，楊過要殺郭黃都可以理解，細細個得孫婆婆姑姑仲有西毒唔知算唔算對佢好，同姑姑生活咁多年又係師父仲做條女，世界自然圍住姑姑黎轉，就算唔要命都要救佢，加上知道一直以為係英雄老豆嘅死同郭黃有關動埋殺機。

回應上面黃落蓉文
其中一句"第二天，他救了郭靖一次。"
應該係跳落城教郭玩空中飛人果次

寫嘅人只係輕輕帶過
但呢一次係楊過自願救 唔係有阻攔
証明當楊過見到郭真係有生命危險
係會忍唔住手救 佢之後就算想殺
最後都會失敗 根本殺唔落手
會猶豫等其他因素令佢失敗

所以寫概人刻意一句帶過呢part
著重寫失敗果幾次
再話因爲阻攔而失敗 其實殺得落手 係誤導

有心殺 唔會殺唔到 太多機會
同床訓同你發惡夢嗎咁撚近一野都插死郭
加上就算失敗 楊咁聰明都知失敗郭都唔會殺佢
會同佢講經九唔撘八

好啦就算唔岀手
由得郭俾人圍死係城下就得 洗乜救手
所以篇長文雖然寫嘅事係真
但好玩人誤導 唔客觀 唔洗理

楊過好細個己經知郭靖係真心錫佢

聽講過話想寫死小龍女
d讀者話你寫死小龍女就罷買明報

果陣唔係倪匡搞到小龍女比尹志平(笑)強左已經比人屌到開花咩 重邊敢整死佢

破氣式可能就係要練內力掛，可能重劍就係練練下內力練埋出黎，冇人出過破氣式鳩估

其實你岩，呢下楊過真係發自內心去救，但要尋根究底，郭靖陷入險境其實都關楊過事。
「其實昨晚他若非運用真力助楊過意守丹田，以致大耗元氣，那麼使「上天梯」功夫之際，即使有國師發箭阻撓，也難為不了他。但他於此節自然不提，只道：「當年丹陽子馬道長在蒙古傳我『金雁功』，那是『上天梯』的根基，你若喜歡，這功夫過幾天我便傳你。」

佢整盲阿紫都好正啦
佢2個幾鬼fd

最幣郭靖係老婆奴 開頭佢比我嘅感覺始終係出於內疚責任先對楊過好，後尾就覺得佢真心對楊過好。

check返倚天，最後本九陰仲要落左係張無忌到，再寫落去嘅話真係痴撚線

非必要應該唔練㗎喇，結尾好似同趙敏plan緊去探小昭

射雕神雕楊郭兩家個故仔出左廿幾年
到而家都仲討論緊

新修版？

所以我一直覺得九劍係求敗人生經驗既總結黎
人又老老地
無後生仔咁好體力同內力

趙敏仲係大都等緊張無忌

毒撚無女發脾氣

內力又變左唔係越老越高？

傷心楊過同超級契丹人一樣屈人機

邂逅黃蓉， 密室療傷， 帶黃蓉搵一燈大師療傷， 為報仇分手， 鐵槍廟之後追尋黃蓉下落

我睇個版結局係畫緊眉 之後周芷若出黎
張無忌跌筆

我都係，周芷若話仲有第3個願望

九劍好似係利劍時期已經有啦喎

講女一定係木婉清最正

小龍女被強既黑手係倪匡咁出名都唔知

獨孤求敗一套九劍天下無敵
其實咪姐係無劍版天山折梅手
求敗如果係天龍時代最多都係一流
而唔係絕世高手先

最幣郭靖係老婆奴 開頭佢比我嘅感覺始終係出於內疚責任先對楊過好，後尾就覺得佢真心對楊過好。[/quote]
郭靖個人單純同真心

令狐沖無內力無利劍都夠橫行
你覺得求敗有內力底都仲要利劍先夠橫行?

獨孤求敗一套九劍天下無敵
其實咪姐係無劍版天山折梅手
求敗如果係天龍時代最多都係一流
而唔係絕世高手先[/quote]
總覺得張無忌果個年代係無勁人。
如果有內力勁過佢既高手（古人）佢唔會counter到。

張無忌一生中有無試過出足十成力

應該經歷改變想法啦

總覺得張無忌果個年代係無勁人。
如果有內力勁過佢既高手（古人）佢唔會counter到。[/quote]

其實真係好難比
不過九陽九陰係天龍之後兩大最強絕學
張無忌將九陽完美練成再加埋完美既乾坤大挪移
我覺得佢既內力絕對無邊個counter到

我意思係九劍係求敗好初期既劍法
點會係咩人生總結

都有既
打藏僧一個頂十幾個功力
再加埋玄冥二老先整得傷佢

對三個老僧都算啦

九劍練到盡係無招
重劍練到盡係無劍
兩樣擇其一練到極致己經做到當世高手
求敗雙修無劍無招先可以天下無敵

未聽過
但係我覺得係有呢一段波折係好嘅
尹志平(笑)

離題問一下 掃地僧 東方不敗 獨孤求敗 用推測黎講三個入面邊個最勁 ？

坦白講佢自己都知自己一家欠楊過有幾多，到最後都義無反顧救佢個女，楊過仲做到郭靖一直想楊過做嘅人，做大俠做救國英雄

不敗 只可以不敗 一定贏唔到

九劍有心法，玄鐵劍冇心法
無招勝有招，所以玄鐵>九劍

掃地僧>獨孤=東方

掃地僧係秒天龍最勁果幾個+有力場

東方係咪同獨孤平排都有爭議

起初郭靖極力反對楊過和小龍女間之師徒戀，認為是有違禮法以及最初欲把女兒郭芙許配於他成為其女婿，然而其岳父黃藥師支持楊、龍之間的關係，最後他們成親使郭靖無奈給予祝福。楊過曾誤以為郭靖為殺父仇人，三番四次欲加害郭靖但均未下手；郭靖仁厚重義的性格深深影響了男主角楊過的一生，使其免於誤入歧途。

都係嘅 從來冇講獨孤有幾勁
可能只係痴線佬山洞9up

原來誤傳黎 sorry

屌 唔完美就入衛斯理數

獨孤求敗應該係天龍至射鵰之間嘅人物？ 定係天龍之前？

鵰兄應該冇咁老

應該係之間啦，係天龍之前既話隻雕應該幾多歲

依情緒行事係會行動去殺
但我想表達嘅係
最終楊過都係唔會令郭靜死
就算郭靜知道楊殺佢 俾佢殺
最後一步一定會失敗 唔會落到手

同時回應咪post黃蓉長文者
佢累郭靜係想殺佢無錯
但到殺到 郭靜就被圍死啦
佢又去救 佢底係唔想郭靜死
係仇恨令佢有呢個念頭only 唔會成功

所以先有咁多阻攔籍口令佢失敗

好耐之前睇人講過
有人話倪匡自己講 唔知真唔真

我估之間 因為隻鵰就算有百歲命 都早唔過天龍個年代

掃地僧 啲武功 都係源自 達摩
btw 虛竹段譽 咁樣中 蕭峰一掌 應該都會死

文中邊句有講係初期既劍法
九劍有咩心法
風清揚都教過
九劍最高境界係唔諗野既自主反射動作

可唔可以唔好局限自己個意維
同睇下人地講乜先回應

問多次
一個年青人識簡單拆解天下所有招式既情況下
邊個仲會返回頭路同人比內力高低?
如果最後成名係當世內力最高
留低既應該係內功心法
而唔係留底九劍比後人

我覺得係求敗最勁，雖然冇真正出過場，但都承傳左啲招式落黎，楊過只練內力都上五絕，風清楊係笑傲係傳奇人物，令狐沖只學劍招都已經打撗行。

自膠

係囉 諗唔到有邊個可以硬食喬峰一掌

但係仲要計返唔同時代喎
徐錦江都第一勇士啦

根本獨孤求敗係咪真係咁勁無人知
佢既事績就係有把玄鐵劍, 同九劍
玄鐵劍根本係BUG黎, 屈重劍大巧不工
九劍係落到笑傲果代變左絕學, 大佬佢果代啲人咁廢, 隨時彈指神通去到都天下無敵啦
另外事績就係楊過用佢個名打飛機
廿八座大王都有阿俊啦, 俊, 邊撚到傻啊

上面有人貼條時間線出黎
求敗同黃裳應該有重覆

記得有個FF文關於佢地
仲有葵花寶典作者份既三文故事

記得有個FF文關於佢地
仲有葵花寶典作者份既三人故事

掃地僧都去到修仙既境地架喇
真正既仙功同普通武功2個世界黎
好似八荒六合唯我獨尊呢d
同北冥神功
唔散功可以不老不死
已經係修緊仙
同九陽九陰果d凡功點比
掃地已易筋都一樣
練到有防禦罩

我錯 應該係口訣唔係心法

咁要睇下係邊度打喎

六脈果d一早玩緊無招無劍啦

唔同喎ching
唔通降龍十八掌又叫無劍咩
無招就可以商榷下啦

六脈擺明有招, 不過用激光劍出劍招

自創出六脈既高手既時代
會係咩時代

唐朝掛

笑傲啲人都勁喎，點解講到好廢咁？只係唔夠天龍，射鵰三部曲勁？

個時代d武林人士會係點

大唐雙龍傳？

金庸年代最早係咪越女劍 應該係呀ching咁

拎住機關槍射咁
邊有招呀大佬
9射渣啵

6隻手指都有各自嘅劍法、劍或同劍脈架

冇記錯好似最勁係一個人出劍陣？

出龜波氣功算唔算有招先

一隻手指一支機關槍
所以六脈係機關槍加散彈槍合體
配合100%神閃凌波微步
所以段一定係最強

無形劍法以笑傲班人嘅level應該好難睇得出

咁多本嘅主角，你地點排個鐘意程度？

剩計主角
石破天=阿青>天龍3子>張無忌>郭靖>楊過

唔知金庸有冇偷偷寫下新故，短篇都好
好想睇

要求前面兩個擺係另一個grade到
同呢堆人俾呢兩個簡直係神

空明拳+降龍十八掌雙手互搏係屈

即使計曬成set14天書郭靖都應該係前10

九陽五重+乾坤七層係化境
俠客行太玄經練到最高就唔知

獨孤應該勁過東方
笑傲淨係有佢嘅獨狐九劍，但都未計佢神雕楊過練嗰part，兩者加埋先係佢嘅真正實力
不過我幾肯定東方勁過風清揚，風清揚就勁過任我行少少
掃地應該最勁，年代問題，我覺得獨孤連大細蕭生都未必贏到

掃地>獨孤>東方>風清揚>任我行

竟然敢放楊過係最後
Can You Feel

睇下咩mode啦
傷心就應該係郭靖前面

石破天既功力係同兩個島主對招果陣令個洞穴差d倒塌
難度系數高到
睇返神雕，最強既王重陽既功力連直接用手指係石壁刻字都做唔到

成日講獨孤劍意最後係無劍
但楊過結局都未到木劍劍意

果陣王重陽未學九陰姐 學完之後番去古墓密室到都刻左部份九陰既

古墓密室好似唔係用手指刻

其實洞塌唔係白首太玄經大成的附加效果咩
反而千里不留行一系列輕功真係痴撚線

重劍之後已經係無劍境界啦喎
九劍點睇都唔似無劍時期先創出黎啦
都幾明顯係利劍時期用既劍法黎

你肯定佢係用手指刻？

無講 但可以係用利器刻

王重陽無練九陰 佢係睇過 偷左啲黎刻古墓用黎破玉女心經

再加上差文果段佢都睇唔明

好多因素呀嘛,
其實楊過同張無忌打都未必輸
你地吹到九陽太勁, 只計我睇果個版本黎講,
我覺得九陽係魔力100, 回魔極快既內功黎
但楊過後期既內功我覺得都好癲, 剩係樹林吼震百獸,頂唔順既人自動跪低
同沼潭震瑛姑出黎, 我都覺好撚痴線 魔力可能有150-200,但回唔快咁
(上面魔力)只係比喻
最後, 倚天無咩特別勁既人出場...張無忌自然屈曬機
周芷若剩練左速成九陰都幾乎贏大部份人
另外其實我排郭靖係張無忌前面, 但費事俾d 張fans 嘈

其實九劍點睇都係無劍後再創...
因為金庸入面內力決定一切
你無內力先要同人玩招式

其實少林做咩係射雕神雕兩部冇乜出現 但之後係倚天又番出黎

張係萬安寺救人都話內力用得太勁見頭暈啦
邊有講到咁誇無限內力

無野既
就好似你明知蛇既弱點係七寸
但你就係唔打人個弱點
係要同條蛇鬥大力咁

咁你覺得有人係咁弱智
我都無咩好解釋啦

我： 蕭峰郭靖令狐沖＞ 虛竹＞ 楊過張無忌＞ 石破天 狄雲 段譽 ＞ 陳家洛 ＞呀青＞胡斐韋小寶＞袁承志＞李文秀＞ 鴛鴦刀主角

你寧願揾條蛇要害攻擊 定一炮轟落去一了百了
我就揀後姐喇

你覺得前10有邊個？

令狐沖邊有咁勁

其實楊過只係驚訝有高手佢係唔知
同埋自從16年後, 楊過既內功已經從其他人側面寫出黎

我睇嗰個版本， 如果a b由零開始練 a九陽=b九陰

金庸post又留下名先

人地話鍾意呀

劍魔最勁係乜
咪就係同人鬥內力高低呀麻
明晒啦

講緊鐘意程度

下 重劍時期真係靠內力屈人機嫁喎
你好似唔係好了解咁

下 咁個個內功高手都可以做劍魔啦
你好似唔係好了解咁

姐係劍魔既內功比其他高手更高手囉 講到好似咁易有內功高手咁

超級支那人

佢係咪想問我點解咁鐘意令狐沖

張無忌可以加返幾個威水名
聖火令魔
刀魔
劍魔
拳魔
掌魔
仲有乜

劍魔明明就無劍無招雙修

睇錯添

六脈應該可以刻字
結論 段譽都勁過王重陽

我知, 側面描寫既話,張三豐度都有寫,

我諗內功都會影響快慢同持久力嘅

楊過自少無父母教導、飽受人情冷暖。佢知呢個世界冇欠佢，但同時佢亦冇欠呢個世界。
只靠自己既經歷令佢對是非善惡變得模糊，以至佢明知郭靖對佢視如己出、俠義心腸唔會害佢老豆，但當佢大左佢仍然有想過殺佢。
如果我地係楊過角度去睇世界，黃蓉立刻由射鵰有公子唔要，鍾意一個儍仔既貼地女神，變成神鵰既離地伯母
如果你係黃蓉角度睇過去，佢老豆係大反派，佢又亦正亦邪。自己係佢殺父仇人，不傳佢武功，等佢做個文人，希望用聖賢書教佢明理，係好符合黃蓉既處境
讀者覺得佢小人心度君子腹，但係佢眼中，既然楊過信唔過，佢只不過係小人心度小人腹，就算自己怪錯好人，不學武功於楊過亦冇害
巴打分析得幾好，金庸好睇不只在於武俠，更在於佢寫人寫得真實。

其實九劍應該係佢破人地招式嘅總合黎

所謂破人地招式唔等於劍招

因為令狐沖都係玩緊無招

所以九劍應該係教人點睇破綻

唔代表係一套劍法

只係一套心得

所以九劍=無劍

好男兒 心裡裝天下

和議
去到看透世事既境界
都仲走去同人鬥內功高低既話
個個人個腦應該好有問題

好想作者係倚天寫少少楊過小龍女嘅嘢
兩個大成之人完全無參與到下一部 好唔連貫
射鵰同神鵰就有連到 郭靜黃蓉主角變次角

就算有內力都要知道打邊最有效率

倚天黃衫女子 但我覺得好夾硬 留白反而仲好

凌厲剛猛，無堅不摧，弱冠前以之與河朔群雄爭鋒。
紫薇軟劍，三十歲前所用，誤傷義士不祥，悔恨無已，乃棄之深谷。

重劍無鋒，大巧不工，四十歲前恃之橫行天下。

四十歲後，不滯於物，草木竹石均可為劍。自此精修，漸進於無劍勝有劍之境。

獨孤九劍，有進無退。獨孤九劍只攻不守，以攻為守。原因是每招都是攻敵之不得不守，自己根本便不用防守。

這劍法的精要在於「料敵先機」，任何人一招之出，必定有若干徵兆。只要本身劍術不錯，對天下劍術有了個底，料到敵人要出甚麼招、或估算出招式的破綻之處，便能搶在他頭，攻擊敵人劍招的破綻。敵人劍招未發，長劍（甚或目光）已指向他的要害，敵人再快也及不上。

獨孤九劍的要旨在於一個「悟」字，當通曉劍意後，則無所施而不可。便是全部變化盡數忘記，也不相干。忘記得越乾淨徹底，越不受原來劍法的拘束。而九劍各式乃以此令使劍者領悟劍意，練到一定程度就是真正的無招，達到劍術最高的境界了，亦即為無劍勝有劍之境。

同埋就算知道要打邊
都要有樣野去攻擊佢
所以前期用劍，後期用花草
九劍根本係一路經驗累積落黎嘅心得

我下面都回左

呢到嘅劍係工具
九劍就算唔係用劍都冇問題

有d人仲好意思話係後生時間創出
無返咁上下經驗同實踐都整合唔到九劍出黎啦

當佢弱點係檀中穴
前期用劍篤佢
後期摘塊樹葉掉佢
其實冇矛盾
九劍係用黎睇人破綻
就算後期飛花摘葉都係要打人破綻架啦

岩啊
但係你否認緊重劍時期唔係靠內力

咁你地分都幾有道理嘅，令狐沖內功差唔用劍唔得，九劍如果係天龍時代就會好似火炎刀法六脈神劍係射出黎得劍氣唔洗實物

天山折梅手算唔算拳掌版既獨孤九劍？不過天山折梅手要內功深厚先用到

最多都係守得好
九劍係只攻不守，以攻為守

重劍有劍招？

其實獨孤求敗內功應該好撚勁
但除左瀑布練功之外
冇講過佢練緊咩功
同埋佢前半生用開劍
應該本身係有門派

最鍾意狄雲

我既理解係令狐沖只係實踐到無招勝有招，但佢未去到草木竹石可為劍(要好撚勁既內力)。而楊過同佢相反，有好撚勁既內力但去唔到無招勝有招既步。兩者結合埋就係真正既獨孤求敗既真實能力

求其一半已經可以係武林數一數二

楊過都係無招喎

學完降龍十八掌夠唔夠星如打

唔得啦
帶左拳套仲點出十八掌
會比星如屌打

過左經理人果關先啦

重劍就無招
用掌就乜都唔係
草木皆劍都未到點樣無劍

九劍 重劍 都係無招 點分高下

我估因為金輪法王 同楊過嘅差距 未大到可以 用草木贏啫

重劍應該屈內力+重量多，無招因為咁大把劍都唔適宜耍劍花
始終楊過未真正學過無招勝有招

其實兩者應該+埋用
九劍=外功
重劍=內功+武器

想問下2個無招勝有招嘅人比試其實要點打
淨係諗到2個人係到鳩打

所以我覺得係斷咗
射 神係連
之後果啲係另一個故事
如果有連 射神點會無少林

點用塊樹葉去打走個輪 我諗黃藥師石仔都未必得 所以劇情需要

兩個都唔郁等對方出先

覺唔覺狗劍係武術哲學，be water my friend

古龍

應該同火工頭陀有關

下面殘體係網上copy，用電話一時轉唔番

当晚苦智便即伤重逝世。合寺悲戚之际，那火工头陀又偷进寺，将监管香积厨和平素和他有隙的五名僧人一一使重手打死。合寺大震之下，派出几十名高手四下追索，但寻遍了江南江北，丝毫不得踪迹。寺中高辈僧侣更为此事大起争执，互责互咎。罗汉堂首座苦慧禅师一怒而远走西域，开创了西域少林一派。潘天耕、方天劳、卫天望等三人，便是苦慧禅师的再传弟子。经此一役，少林寺的武学竟尔中衰数十年。自此定下寺规，凡是不得师授而自行偷学武功，发现后重则处死，轻则挑断全身筋脉，使之成为废人。

我諗以楊過小龍女性格都唔會鍾意收徒弟

楊過呢個老處男仲唔瘋狂扑小龍女咩

可能小龍女教番佢呢

用範圍技打到佢

講內力加技能 唔計實戰
段>張>楊>令>郭

解釋咗少林 但楊過小龍女去咗邊
隱居都唔會隱到下一部影都無掛

本身小龍女都係想一世留係古墓
係楊過年輕心野想出去玩
依家姑姑番黎仲唔死狗咁留係古墓咩

始終覺得個交接係敗北
唔交代下就消失

如此練劍數日，楊過提著重劍時手上已不如先前沉重，擊刺揮掠，漸感得心應手。同時越來越覺以前所學劍術變化太繁，花巧太多，想到獨孤求敗在青石上所留「重劍無鋒，大巧不工」八字，其中境界，遠勝世上諸般最巧妙的劍招。他一面和神雕搏擊，一面凝思劍招的去勢回路，但覺越是平平無奇的劍招，對方越難抗禦。比如挺劍直刺，只要勁力強猛，威力遠比玉女劍法等變幻奇妙的劍招更大。

當晚他竟不安睡，在水中悟得了許多順刺、逆擊、橫削、倒劈的劍理，到這時方始大悟，以此使劍，真是無堅不摧，劍上何必有鋒？但若非這一柄比平常長劍重了數十倍的重劍，這門劍法也施展不出，尋常利劍只須會在手□輕輕一抖，勁力未發，劍刃便早斷了。

你肯定佢無招？

羅漢伏魔神功【每個木偶是一尊羅漢。這門神功集佛家內功之大成】

當然最勁係逍遙御風
可能拍得住戰神圖錄

我都覺無論係令狐沖甚至係楊過都未練到去獨孤求敗既境界

其實唔同年代好難比較
不過書入面最屈既一定係張無記
書入面既第二已經同佢差成條街

第二係張三丰？

點先叫招呀，吉一下都叫招既話 無人去到無招境界啦

Agree, 逍遙派唔可以同其他人比較
唔計石破天，阿青，三子
三部曲主角(全部最強狀態) 我咁排：郭靖>張無忌=楊過

張無記內力仲要勁過覺遠

淫魔

同佢同一派唔會對打
不過張三豐同佢打都應該輸
比個垃圾僧偷襲完要休息成個月

順刺、逆擊、橫削、倒劈
呢啲梗係招啦
咩叫招？ 就喺你第一樣考慮嘅唔係對手行為
而喺自己點出手先 講求先發制人
跟住你就因應對手嘅反擊 再出下一着

重劍最強嘅地方 係尋常劍招本來平平無奇 破綻百出
但以重劍使出 威力無比 迫使對手回劍自保
跟本唔洗考慮對手嘅招數 自己耍劍就了結對手

無招勝有招 無劍勝有劍 意在後發先至
只要觀察到對手出咩招 以劍攻其弱點
更甚者以草木攻其弱點
跟本就唔會有招出 無次出手都喺攻擊人弱點
呢啲先叫無招

有冇人覺得崑崙三聖何足道好撚型 佢實力算唔算僅次於五絕 不過比後生張三豐險勝

九陰直情係武林百科全書添
呢d簡述都係睇下就算啦
要睇佢實力既都係睇實戰
不過俠客行根本無一個客觀既對照標準

照你咁講出手嗰下咪姐係有出招，你用劍咪又不外乎順刺、逆擊、橫削、倒劈

號稱古今五大神功既金剛不壞體 情何以堪

呢個又係
我而家隨口嗡五個都勁過佢
見到ptt有人腦補另外四個係咩
根本金老佢隨手寫
就有人信到十足

講真係金庸神功
排名不分先後
九陽
乾坤
九陰
降龍
易筋
北冥
六脈
葵花
九劍

神照經最強，連吊頸斷氣半個鐘都救得返

總之你嘅順刺、逆擊、橫削、倒劈係招
佢嘅順刺、逆擊、橫削、倒劈就唔係招啦

應該係咁

神功俠客行呢

先天功？

唔知玉女素心vs九劍會點？？

宜家我地討論緊楊過 到底係獨孤求敗邊個境界
我認為楊過未去到 無招階段 點解？
留意返佢瀑布領悟劍招一段 佢喺領悟到
越尋常嘅劍招 以重劍使出就越為強大
因為以重劍使出 威力無比 令對手難以招架
本來出嘅招數都一一撒去 回劍自保
重劍跟本唔需要花巧劍招
簡單出招 順刺、逆擊、橫削、倒劈
對手都已經毫無招架之力
所以 楊過唔係無招 佢係有招
只係簡單到普通出劍都可以招招威威力無比

係 你可以話照你咁講出手嗰下咪姐係有出招
你用劍咪又不外乎順刺、逆擊、橫削、倒劈
留意返 無招境界係
只要觀察到對手出咩招 以劍攻其弱點
更甚者以草木攻其弱點
當你去到無招境界 劍只係一種工具 去幫你攻擊人弱點
你出手無論喺順刺、逆擊、橫削、倒劈都好
你只係透過劍 去達成攻擊弱點呢個目標
所以草木皆可為劍 即係話 你用咩都可以取代到劍
只要察覺到對方弱點 就可以立即攻其弱點
出手嘅技巧係無意識下做 可能最後都會變左順刺咁
但佢本意唔係出順刺、逆擊、橫削、倒劈 而係為咗攻其弱點 只係拎劍要透過呢d手法去達成呢個目的

所以楊過跟本去唔到無招境界
令狐沖就真係無招啦

得王重陽識
仲要故事入面冇詳細描述過
資料不足

入面話先天功剋到歐陽鋒，但點剋又唔講

金翅不該鳥 巴打

但如果揾到破綻都無用
如果令沖佢一啲內力都無
未攻擊到破綻都俾楊過內力彈開
鐵劍都會震傷佢 會唔會係咁

人地比緊武功先後
你又走去比較用者

喬峰既太祖長拳

其實後面不濟於物個境界你地覺得切合獨孤劍法定玄鐵劍法？
玄鐵劍法需要極強內力催動
相反獨孤九劍係令狐沖內力全失個時都仲係勁屈機
同埋獨孤九劍係真正第一套劍法係講無招勝有招嘅境界
點解你地會覺得玄鐵境界會高過九劍

先天功同一陽指都剋

所以王重陽選擇同一燈交換武功
用嚟剋制歐陽峰

其實玄鐵肯定係九劍之下點解仲會有人嘈
九劍嘅無招勝有招之境係劍法同劍訣兩樣野堆砌出嚟
相反玄鐵嘅無招勝有招之境純以內力推動
係一力破十會之境
同九劍嘅境界完全唔同

大巧不工個隻係指當世無人迫到佢用劍法
淨係內力都去到無敵於天下嘅地步
去到40歲後心境成熟開始理解劍法嘅重要性(或者係玩無可玩)所以先創獨孤九劍
我就咁睇

我咁睇 ，其實重劍九劍都係同境界，前者以力破巧，後者破破破。好似無忌咁乜都唔記得曬先係無招。
題外話，如果純內力純外功比較邊個勁？我個人認為內力>外功
無招勝有招真係好高意境，好似虛竹玩珍瓏棋局一樣

如果你係覺得用內力強破同用招式破係同一境界咁我都無野好講
獨孤九劍個啲招式基本上全部都只不過係reference
令狐沖用個時係隨心所欲個種級數
人地用咩招式佢就用咩方式破
係東方不敗太屈機
btw咁講九劍搞到好想睇返笑傲

我感覺九劍都係要要內力backup
點解大家討論到九劍就一定係唔駛用內力咁
九劍個破氣式書都冇咩點講過，會唔會就係關內力事
同埋令狐沖輸俾人妖係因為佢未夠班
風清揚都講過令狐沖要練多廿年先可以和天下英雄一較長短
我諗所謂練多廿年除左練劍外應該都包含練內力
眾所周知速度係歸落內力，如果令狐沖內力夠跟到人妖個速度，晨早贏左啦
我個人少少睇法可能有腦補

東方不敗又無快不破
其實無咩結論，全部都係破破破破
所以先成日有爭論姐，最好就又快又大力又攻人弱咁就真無敵啦，天山折梅六陽掌嗰類bug

咁睇啦，你越大力出劍自然越快，快同大力係相輔相乘嘅

開個post討論金庸

睇多次啦啲人叫令狐沖疏遠任盈盈，佢唔肯，要上少林寺救人，有一齊共老嘅想法 由不被接受去到互生情愫 郭黄，楊龍，無忌敏敏， 蕭峰阿朱，全部都不被睇好/立場對立/過好多關先一齊到

那都是很好很好的，可是我偏不喜歡

咁其實無招勝有招係可以有2個境界
1係將劍法融會貫通，所以可以用劍招攻其弱點而不自知，或者快到唔駛諗用咩招已經直接出到
2係大師級嘅鳩篤，淨係用簡單嘅基本招已經可以攻到人弱點

追左咁耐post 發現真係有唔少人 傾邊個角色較好打果陣 只搵佢地識幾多武功/內力有幾勁去比較
放去打lol/信長到睇 即係兩個人1v1 擁有較好裝備/隻英比較勁嘅果邊 就會贏硬？

唔通傾佢地生平咩

有人計埋性格同 實戰經驗

層次已經唔到
1. 可以係有經驗老人家用木杖輕輕一力攻人弱點
2. 要本身日操夜操 仲要搵個重物攻

都唔係既
我覺得d人講到楊過一無女
就可以突破三次元呢個點
係幾有趣的

傾佢地條愛情線囉，好正

楊過練完重劍練木劍，但係打法王果陣又話如果把重劍跟身就好，証明佢未完成練得成木劍。

估唔到呢個post就推到1001

咁係因為佢同金輪既差距未大到可以用木劍打贏佢姐

九劍係獨孤家傳武學用利劍
仿效無招境界
誤傷異士之後就傳比佢
風清揚先識九劍 ff黎
楊過應該淨係去到木劍lv
甚至未到 因為對金輪果時
怪自己冇帶重劍 搞到苦戰

黄蓉因為係黄老邪個女， 殷素素任盈盈因為係魔教女子， 小龍女因為係師母， 趙敏因為係蒙古人仲有呀朱

想開2

咁點講木劍係高級過重劍 應該係用木劍更好揪
佢想用返重劍打 姐係領略到木劍精粹

之前都有個金庸post
不過傾下傾下變左講17射鵰
呢度就鐵掌幫幫主都唔知飄左去邊

因為標題完全唔駛討論
大家既答案都好一致

一致完之後 大家一齊9upper

繼續開喺影視台，小說同電視都可以一齊講 早排真係勁多人講17射鵰

的確有d真係鳩up到離哂罩

唔太明你講咩

唔一定架，小龍女素心劍都好撚快，但佢內功唔係好勁
東方不敗係快到弱點都睇唔切

係木劍比重劍勁，木劍既境界係不拘泥利刃兵器，一草一木階可成劍。但係好明顯楊過未領會到。只係有學過。

點解唔比三十歲前就領悟到九劍出黎

因為佢冇學過篤人弱點，用木劍極其量用番普通劍法
重劍一野轟落去唔洗理咁多

咁點講木劍係高級過重劍 應該係用木劍更好揪啲
楊過想用返重劍打金輪 姐係仲未領略到木劍精粹

哩篇推測得幾好

我覺得九劍係經驗累積嘅精華黎
可以破晒咁多武器、拳掌，要見識多左先諗到
但唔代表佢後生唔係行呢套

所以楊過根本未學識哂木劍，唔係佢就唔會洗靠玄鐵威力幫自己打法王。

過兒後期都唔一定用重物啦，係去唔到重劍個威力姐

佢個斷言都幾鳩下，ff佔多
如果九劍係家傳
咁獨孤求敗都幾廢下
金庸寫呢個人出黎，話明求敗，但武功係人地教，自創武功都做唔到，憑咩求敗

咁阿青同獨孤打係咪阿青贏
如果當初守襄陽嘅係阿青唔知會唔會守得住

九劍係無招唔係無劍，任何野都可以係劍，呢點要搞清楚先
姐係無論佢用軟劍定重劍，都可以施展九劍
九劍係可以貫穿咁多層次並唔係單純最高層次
最多只能話年輕時未用得咁精

阿青穩贏啦

一定守唔住，因為要配合歷史

所以木劍要配合九劍

就算唔係家傳都可以係佢已經領悟到再慢慢演化成無招，大巧不工又係另一領悟

張無忌可以揸八個波，最強
郭靖可以揸2個，但可以左右亙搏
其他高手可以揸2個
楊過只可以揸一個，最弱

咁韋小寶呢

張無忌冇8個

九劍其實只係鐵劍劍意

不如下個POST講下內功

我覺得木劍係你本身內力同敵人有一定距離先可以用木劍
但楊過同金輪差距未去到咁大,所以楊過先要靠重劍

『越女劍』 ：春秋時代/西元前約480年左右。

這是金庸小說中，年代最早的一部作品，但是它是短篇，且是以「句踐復國」這個真實歷史作為故事主軸，句踐、范蠡、夫差、西施、伍子胥...歷史早有定論，所以也有人認為這不能稱之為金老的創作，充其量只能算是一部歷史改編作品。
因為它只是短篇，所以隨時可以閱讀。
=========================================
『天龍八部』：北宋哲宗年間～ /西元約1095年～

故事背景從北宋年間的大理國開始，故事主軸橫亙當時整個大陸，算是背景相當複雜的一部作品。
=========================================
『射鵰英雄傳』：南宋寧宗年間～ /西元約1200年～

天龍八部之後約100年的時代，其中「南帝」一燈大師是段譽的孫子，武功也有所延續﹙如一陽指、降龍十八掌..等﹚ ，天龍八部看完之後的最佳選擇。
=========================================
『神鵰俠侶』：南宋理宗年間～ /西元約1235年～

故事完全延續射鵰英雄傳，人物背景幾無二致，其實這兩部可以稱之為同一部作品，只是主軸從射鵰的郭靖、黃蓉，轉變成神鵰時的楊過、小龍女，射鵰弱冠之年成名的郭靖，來到神鵰末期時，都已經50多歲了。
=========================================
『倚天屠龍記』：元順帝年間～ /西元約1340年～

神鵰俠侶結束大約100年之後的時代背景，宋朝滅、蒙古人統治中原，號稱"金書第一人"的張無忌就活躍於此書中，這套書也是「射鵰三部曲」的最後一部，此書也是武俠小說中，常常出現的"武當派"創立的時代，武當派祖師爺--武林奇人張三豐強力登場。
=========================================
接下來介紹的幾部書，隨然可以從書中的蛛絲馬跡，推論出年代歷史，但是跟故事本身沒有任何關聯，所以無所謂先看、後看，因為都沒有差別。

『連城訣』：推估在明朝初年～
『笑傲江湖』：推估在明朝中葉～
『俠客行』：推估在明末年間～
『白馬嘯西風』：推估在清朝初年～
『鴛鴦刀』：推估在清朝中葉～

這五部書都無「歷史包袱」XD，所以先看後讀都不會有所衝突。其中唯有『笑傲江湖』在武功上曾經有所敘述，就是任我行的"吸星大法"，應該源自於天龍八部時代的"北冥神功"......，不過也只是稍做介紹而已，不至於造成閱讀上的滯礙。
=========================================
『碧血劍』：明朝崇禎年間～ /西元約1630年～

明朝末年大將軍袁崇煥之子--袁承志的故事，中規中矩的一部武俠小說，對於國仇家恨頗多著墨，歷史上有名的無敵超級世紀大美女--陳圓圓也會在書末登場。
=========================================
『鹿鼎記』：清朝康熙年間～ /西元約1670年～

這是金庸風格最迥異的一部長篇武俠小說，書中主角韋小寶，不同於其他主角身懷各種驚世駭俗的武功絕學，而是完全不會武功，人物性格上的設定，也是屬於市井流氓之徒，完全跟大俠二字無關.....但鹿鼎記卻是我個人認為，金庸小說中最好看的一部，可能就跟他風格的不同有關。

故事的開頭，設定在碧血劍之後約40年左右，明朝滅、清朝立，反清復明如火如荼的年代，碧血劍的少許人物也會出現在書中，拭目以待。
=========================================
『書劍恩仇錄』：清乾隆18年～ /西元1753年～

故事一開始就明確告知是乾隆18年，這部作品是陳家洛所率領的紅花會，與乾隆皇帝之間的故事，傳言乾隆乃是漢人，野史中亦有類似記載，但是均無強力證據可共證明。
=========================================
『飛狐外傳』：清乾隆30年～ /西元1765年～

書劍恩仇錄10多年之後的時代，主要敘述「遼東大俠」胡一刀之子--胡斐的故事，當時胡斐應該還20歲不到。
=========================================
『雪山飛狐』：清乾隆45年～ /西元1780年～

金庸d內功改名又係一絕

原來當年三部曲係一口氣寫成 當年啲讀者真係喘不過氣

食珍品可以加內力
內力=查克拉

佢揸重劍已經脱離左九劍啦
之後都算自己悟出黎嘅 已經好勁
同埋東方不敗講過九劍好勁
但始終贏唔到佢
咁樣話九劍係末期創出黎咪仲侮辱求敗

內功得幾個㗎姐

九劍係無敵仲唔夠
之後悟出黎嘅是甚麼?

令狐沖唔夠內力，reaction time唔夠東方不敗快

篇文話用木劍要同人磨到天光，你睇下當時楊過打金輪有冇咁多時間先
楊過最後唔用劍都就快可以贏金輪啦
如果用利劍嘅獨孤打木劍獨孤，利劍點都有優勢啦

寫完射鵰結局，第二日就開始寫神鵰

你指得幾個改得好定得幾個內功講得出名先

讀者：郭靖黃蓉一夜間老左十幾年，女都生埋
btw金老出得咁密，我以為佢要花好多時間做research

同意，成日有人講用木劍境界高就勁啲咁，境界高但人廢都無用

面對金輪呢啲遠程重型武器，獨孤求敗冇武器全點拆？

係令狐沖弱，主角黎講唔係頂級，一無劍係手連個儀林老母都搞掂佢
btw我一向覺得九劍係求敗玩重劍之前就有囉

其實好簡單之嘛

當打機咁 木劍+10攻 玄鐵劍+100攻
木劍劍法就150
玄鐵劍法就100

咁武功上 木劍咪勁過玄鐵劍囉
但係有武器加持 有玄鐵劍咪著數啲囉

擊飛哂佢d輪 等佢冇輪用

好正
好耐都冇見過金庸post啦

咁你覺得天龍三兄弟會點拆，咪就一招掌風將啲嘢打返轉頭

六脈手槍

北冥，八荒六合，九陽，先天，羅漢伏魔

天龍三兄弟
A. 大哥就會一掌打返去，龍爪手接住
B. 夢郎，天山折梅手
C. 段郞，閃

1001前留post(2) link thanks

真係存在木劍劍法同玄鐵劍法？

點接呀，轉下轉下仲有尖，小龍女要帶手套先掂得喎

佢話葵花寶典無招

北冥真係最愛 功法又屈機 名又改得靚 又有意思

辟邪劍譜都係葵花抄出黎，冇可能冇招

就係講九劍唔夠無敵
比東方不敗話打佢唔贏
重劍應該係求敗悟出黎

先天功最多醫到重傷既人, 神照經連死人都救到, 同耶穌一樣可以復活咁堅

楊過去唔到無招境界好正常始終冇人教佢，但係只憑同隻鵰練招同獨孤留落黎嘅野，都領悟到咁多野真心勁，我覺得以佢咁嘅資質就算冇獨孤呢個機遇都上到五絕，不過可能會入魔

我都咁覺得

九劍劍意應該唔係限死用劍
令狐沖打田伯光跌左把劍, 風清揚都叫佢以指代劍

只係令狐沖未到 不滯於物 的修為

先天功點解唔講詳細d
想睇下依招點屈法令王重陽做五絕之首

係令孤沖廢咋
佢本身都唔夠lv同呢幾個人打

我覺得九劍係求敗內力未係好勁,仲要揸劍既時候悟出黎 以技巧取勝
後期無劍係 內力+無招

九劍咪冇招囉，技咩巧姐，睇多次笑傲啦

無招=冇技巧 鳩fing
得啖笑

所謂無劍無招應該係九劍玄鐵劍合二為一既境界

我覺得求敗後生內力未夠人勁先用玄鐵劍打
之後內力修為有返禁上下， 悟出埋九劍劍意， 唔洗屈玄鐵劍， 再上到不滯於物境界

就到1001 等新post留名睇鳩up秘笈

你咁講舉起把劍都係技巧 不如講下九劍有咩招

用玄鐵劍一定要內力勁的

咪就係咁意思

冇話有招 做咩無啦啦話有招

無劍一定最後， 應該無人反對用
差在悟九劍先 定 練重劍先
重劍 > 九劍 好似正常過 九劍 > 重劍 (個人意見)

如果你話求敗可以用重劍出九劍就無野好講